基本面分析

先報報新聞：

一張照片所引發的紙牌屋故事

魯煒被雙開，事情終於有一個結果了

這張照片是不是就可以見天日了？普普通通的一張照片，簡直猶如《紙牌屋》一樣，故事曲折，情節動人，撲朔迷離，著實燒腦。即使在今天，能把這裡邊所有人認全，並弄清其中復雜關係的人也不多。 （從昨天晚上到現在，嘗試多次，這張照片依然發不出來，顯然遭遇黑障）

2016年的6月22日，僅僅因為我轉發了時任中央網信辦主任魯煒，與一群面目不甚清楚之人在北京著名房地產商潘某某某私人會所裡的照片，魯某怫然大怒，親自下令將我的微博關了禁閉，時間長達半年之久。那個時候,看起來他很強大，簡直不可一世，沒想到這麼快就房倒屋塌了。

就在剛剛（2018年2月13日18:26）人民日報微信客戶端消息，指稱此人“嚴重違反政治紀律和政治規矩，陽奉陰違、欺騙中央，目無規矩、肆意妄為，妄議中央，干擾中央巡視，野心膨脹，公器私用，不擇手段為個人造勢，品行惡劣、匿名誣告他人，拉幫結派、搞“小圈子”；嚴重違反中央八項規定精神和群眾紀律，頻繁出入私人會所，大搞特權，作風粗暴、專橫跋扈；違反組織紀律，組織談話函詢時不如實說明問題；違反廉潔紀律，以權謀私，收錢斂財；違反工作紀律，對中央關於網信工作的戰略部署搞選擇性執行；以權謀色、毫無廉恥。利用職務上的便利為他人謀取利益並收受巨額財物涉嫌受賄犯罪。

這一段話內容很豐富，信息量極大，即使不點擊沒有“往事重現”，即使沒有好導演編故事，那動感視頻依舊活色生“臭”撲面而來。

這一段話專門提魯煒“頻繁出入私人會所，大搞特權”，“以權謀色，毫無廉恥”……我轉發的那張照片的信息量與今天人民日報、央視、央廣、新華社所披露的事實相比，那張照片實在不算什麼，但其人大權在握之時，轉發這張照片，招惹他不高興，被他私行伺候，刪你的貼，禁你的言，去你的粉兒，長時間關禁閉，你連申訴的機會都沒有,網絡沙皇就這麼霸道, 中紀委所說的“公器私用”有這個意思。

19大開過, 魯煒落馬之後之後，我試著將這張照片貼到網上，照例被刪了個一干二淨，可見人民日報所指的“拉幫結派”之“小圈子”文化依然在發酵，一些死心塌地的小馬仔，依然甘為已然落水的帶頭大哥效勞。

一張照片能說明問題嗎？誰能保證與自己合影的那些人都沒有問題呢？

這話問得有一定的道理, 但魯某出入私人會所，十八大前後來回取位兩頭押寶,跟一些人私相授受把酒臨風，留下違反中央八項規定的證據照片，確實能在一定程度上說明問題，中紀委已經查實的材料證明了這一點。

雖則魯煒親自將我關禁閉，但他不是我的私敵，其人身為黨的高級幹部，理想信念缺失，毫無黨性原則，對黨中央極端不忠誠，“四個意識”個個皆無，“六大紀律”項項違反，是典型的“兩面人”，是黨的十八大後不收斂、不知止，問題嚴重集中，群眾反映強烈，政治問題與經濟問題相互交織的典型，性質十分惡劣、情節特別嚴重……這都是人民日報原話，關於貪官的通報,人們見多了,用詞兒如此“霸得蠻”誠不多見。

世界很奇妙，簡直是無巧不成書。就在魯煒關我禁閉之後一個星期，他忽被調離了風頭正勁的網信辦主任位置，隻掛了一個副部長虛名頭，據近年來反腐的一般經驗而論之，很可能是暫時掛起來被查，而不太像“另有重用”之跡象，很多人跑來追問，你為什麼這幾天反复貼他這張私人會所的照片？誤以為我有什麼內部消息。

我哪裡有什麼內部消息，外打正著罷了。

那張照片流傳於網上，其中一個國有房地產企業的老闆，一個私企房地產老闆，兩個人這些年經常亦莊亦諧玩“二過一”刮輿論風暴，在網絡上有極大的動員力，表現出強烈的意識形態傾向，乃至公然“炮打司令部”。

至於照片中的其他人，“醒酒小菜”有之，“一對二”老當益壯有之，“承先父親遺志與執政黨角力”亦有之，五花八門不一而足，有些面目確實不清楚。

兩個地產商與早年間一樁涉嫌巨額國有資產流失案有關，我對他們的事兒多了一份關心，就在網上熱議#潘任美地產豪強集團涉嫌巨額國有資產流失案#的時候，突然間傳來魯大人與之同桌共飲把酒言歡的消息與畫面，很多人嚇得不敢再說話了。就因為這麼一件事兒，對魯大人的真實面目，我開始有了關注和研究的興趣。

後來，一則關於環保主題的片子，在魯大人的舉薦安排下，瞬間引爆互聯網，引發了更多的人對魯大人真實面目的關注。環保本來是個好主題，但那片子的結論卻是“拆分國企了事”，且在片子中密密麻麻植入了誘導性的鬼話，聰明過頭，總是會被聰明誤，其結果大家都知道了。

再後來，烏鎮大會，形式主義玩兒到極致，其人竟然踐行“三突出原則”，自覺位列各國要賓及本國領導人之上，儼然世界互聯網“男一號”，粗俗而狂妄，庶幾忘乎所以。

不了解其人究竟，誠看不慣此人作風。

最讓人不能接受的是，利用職務之便，在互聯網上他將自己保護得好好的，塑造得無比完美，比潘安、蘭陵王、宋玉都要美，任何對其不利的言論，哪怕是中肯善意的批評，亦均在捕殺之列，而開國領袖，模範英烈以及幾代領導人均無此待遇。最鮮明的事實，莫過於網上充斥著對開國領袖毛澤東，周恩來等老一輩無產階級革命家的無恥詆毀謠言中傷言論……對這種歷史虛無主義思潮外加流氓罵街式的行徑，魯煒聽之任之，醉心於塑造自己的光輝形象，野心膨脹到了極點，公器私用堂而皇之，不擇手段為個人造勢，真不知天下還有羞恥二字。

比起那些在同僚者中“當面一套背後一套”的“兩面人”來，魯煒先生有一個“優點”，貌似講哥們儿義氣，動不動掏心窩子，推心置腹，他善於狡猾地暴露自己一些小小不然的弱點，以換取“實在人”的稱號,他的小伎倆成功地矇騙了一些人.

在眾人面前，在台上，他冠冕堂皇、巧言令色、道貌岸然，私底下卑污不堪、貪贓枉法、禍國殃民，貪財、貪色、貪譽，無一不貪，十項全能，五毒俱全。儘管這一套“厚黑功夫”為真正的共產黨人和正人君子所不齒，但他卻能充分利用人性的弱點，一路貪腐，一路竄升，一路重用，這個教訓不可謂不深刻。

中紀委機關報的文章為魯幃這樣的干部畫過相，畫筆婉約，惟妙惟肖:

（1）表面信仰馬列，背後迷信“大師”；

（2）表面勤勤懇懇，背後吃喝享樂；

（3）表面謀劃發展，背後官商勾結；

（4）表面一心為公，背後“一家兩制”；

（5）表面國家幹部，背後腳踏兩條船；

（6）表面中規中矩，背後我行我素；

（7）表面任人唯賢，背後任人為錢；

（8）表面五湖四海，背後拉幫結派……

經過自己艱苦不懈的努力，這八條魯先生都做到了，且超額完成了任務指拆，每一條都有自己的個性創造，開闢了“魯八條”的全新境界。

（2018年2月13日，丁酉臘月二十八，下午寫於北京東城區南鑼鼓巷8號）

也不知這篇文章何年何月才能發出來。

2011年11月，19大之後魯煒倒台當天夜裡，我寫的那篇《論魯煒之倒掉》，現在還被關著小黑屋呢，後來我嘗試著改成《論魯先生之倒掉》、《論魯大人之倒掉》、《論“滷煮火燒”之倒掉》……怎麼改頭換面，都沒有辦法貼出來。

轉至司馬南微博：

前排左起：
張泉靈 (紫牛基金合伙人)、任志強 (前華遠集團總裁)、魯煒 (五毛第一把手)、李開複 (創新工場董事長)、張欣 (SOHO中國 CEO)
後排左起：
易中天 (五毛)、鄭淵潔 (五毛)、薜必群 (中國VC)、章立凡 (五毛)、潘石屹 (SOHO中國 CEO)、王利芬 (優米網CEO)、于建嶸 (五毛)、不詳、劉春 (中南影業 CEO)
2013年3月微博大V在M餐廳聚餐

簡單解讀：
中國權鬥既野太亂太複雜，作為老散，就只能避開D風眼位，魯煒長期處於中國網絡辦公室一把手既位置，甚至將自己塑造成中國互聯網"男一號"既形像出現，長期聯動大V (即係香港講既KOL) 去製造有利自己陣形既輿論，今次比中紀委雙規，言詞係前所未有咁重，簡單咁講，近期有大震蕩既應該有：

0410 SOHO中國
600743 華遠地產
CMCM 獵豹移動
WUBA 58同城

成件事可能會發展成為，當時明天系既肖建華比人查走資，連累趙薇比人查，佢想收購既600576 祥源文化咁大跌一樣

匯豐控股(0005)，過去10年匯控與美債息相關系數是0.46

兩者係高度Sync，而家大家都有眼睇美債息係步步高升，之後匯豐一出業積，一眾財演即刻係各大平台怒踩匯豐，老實咁講，佢全年業積賺 HK $1341億，市值得 HK $16582，就咁計得果12倍PE，即係8%左右既息，好明顯今次財演係好有預謀咁做場戲

先放假風，傳會賺多成2倍，提高個市場預期，吸引D人追匯豐牛，堆積重貨區，等佢一宣佈業積時，再配合一眾財演日踩夜踩，做成昨日大跌市，再比大戶低撈貨

另外，之前欠大家一份分析，點解睇好 JD 京東

管間窺豹，我都可以從雙11阿里巴巴同京東既表現，去睇到中國電商行業既陣營變化

Lm

lm學野

大家計計數，雙11，阿里巴巴排山倒海既宣傳下，京東同阿里巴巴既生意額都做到3:1，但兩者既市值差7.18倍

另外，大家都可以從雙11既消費習慣，睇到邊間公司將會跑出

大家可以共同發掘下

假若大家得閒，可以上去星圖數據上面做下功課，佢會定期推出好多行業報告，全部都係Infographic，非常易睇

BTW，邊撚個負評？

京東係美股？有d難入場

愛巴意思係琴日係假跌
等大戶撈哂貨個市就繼續升?
但之前又話洪灝分析上半年已見頂?
唔係好明

睇Social Media，一定要睇Daily Active User
Snapchat升左5%
Facebook先升2.4%

而Snapchat極大多數既Active User係12-24歲，Snapchat未交到數完全唔出奇，因為佢既主要Target Group根本未形成可觀既消費能力，當呢班人隨住時日既推移，就會變成消費既主戰場，大家仲記得Facebook初時還未有可觀廣告利潤，但想上市果時，大家還有印象嗎？

相反，Facebook既Age Curve就平好多

當然，Facebook都有Instagram，而佢係Target到後生既，但Facebook同Snap市值有成22倍分別，而Snap得果231億市值，會唔會有其它科網巨頭，想借收購Snap去補翻自己係Social Media一直所缺失既拼圖呢？

唔好唔記得，而家美國公司回流美金翻美國，佢地既美金用黎做拼購，完全唔出奇

大市已見頂
唔代表匯豐已見頂嘛
仲有D落後既港股仲有得跑
之前跑得太多既港股，就會彈下彈下
昨日我睇呀肥青個樣，就知條仆街做戲啦
假若匯豐利盈增加140%都年初五咁既樣，美國Walmart果D叫乜？佢最賣得果個季度少左成47%利潤哦
同埋世界係洗緊牌，傳統零售越黎越無得做

我想知邊撚個負評

富途，最平

假跌：佢講緊5號仔姐。

又黎學野
利申 正評

5號仔係假跌
之前日日吹棒，推佢去到天咁高
之後再一棍打落黎
好狗

巴打不如開個FB page專記錄自己寫既野。我驚你遲D比呢到D人屌到心淡。咁我唔可以再追你post

咁都叫基本分析...

係京東叫份料有D睇頭。多謝分享

唔開Facebook Page啦，好撚哂力

打咁大段字，你估好受咩，又要Main，又要應，又唔想攞黎賺錢

大家睇就睇，屌就屌啦

所有大行報告，目標價，建議，都係鳩Up

但5號仔都佔好重恆指比例
如果大市見頂佢都冇乜好作為?

想恆指唔升 禁住內銀同700 已經夠

大行D估值根本唔係睇短期股價走勢。

咪玩啦。自己理解錯就鬧人。

大行分析員個個呃飯食？救命。

劉明學嘢

大行會同散戶同船有錢齊齊搵咁歡天喜地嗱喎

同你同船梗係死得啦

乜9都唔識又自大

都費事同你講多句

Lm學野

有道理

Lm 睇野，希望樓主繼續

樓主可唔可以講下410

推郁隻939 真係想點都得

佢後面個大靠山仆街，你估佢有無前途

不如分析埋2382或2018基本面，有冇機會好似700咁升？謝謝

2382我會睇好D
因為佢可以騎到未來無人車個浪
我上一個Post其實有講過，你可以追下

去槓杆係肯定內銀股會受惠，就好似之前去產能受惠既資源股咁

大摩：维持汇控(00005)“增持”评级 予目标价93元

佢盼好喎

而家係22pe

咁你一定要Tag實大行報告黎買賣，再比個成積大家睇

所以我覺得有人會食左佢，攞佢個Client Base，再換自己套管理上去

《大行報告》大摩微降匯控()目標價至88元 維持「增持」評級
2018/02/21 14:54

你果份唔夠Update

之前FB想買 佢好似點都唔賣 IG先整個story出黎打佢？

SNAP知道自己前途唔止呢個價嘛
佢既目標係高一D

假若買到日股，我好想買Panasonic
佢既電池技術係最勁

有冇adr

唉。屌你都費事。學野唔係咁學。

舉個例，今日你分析完京東，係咪聽日就保證升呀?

見係樓主你咁有心先點多你兩句。

睇黎我地都係唔岩瓦。

愛巴可唔可以講下點解ge跌咁多

上年跌左四成
有冇得摶jon fxxxxxxy 搞得掂個爛攤子

美股？

見到樓主開post就要bookmark

樓主不如開tg group 慢慢傾
連登好多傻閪阻住討論好on9
Btw樓主開親post都有驚喜
係在於果種分析力同埋搵料既能力

唔信大行報告犯法呀
愛巴講京東有話聽日一定升咩
真係屌你都廢事啦

愛巴起碼無私搵埋料 分析比人睇
好過你喺度自以為是屌屌屌叻唔撚切咁
唔洗你費心點醒啦收皮啦你

Snapchat勁在真係好多後生用
宜家用ig多數都係23-25up
SC 真係11-12

想做個小統計
其實有睇開呢個Post既，可否留個言
因為我好怕小圈子，一陣間搞乜野FB TG，一陣間變左小圈子就好無謂
係人多既先試下搞

上個post追到黎學野

一開group注定變小圈子,兩登好多例子可以睇.
post係度反而可以慢慢咀嚼

你岩

繼續係到開
其實無玩fb好耐

5仔今年

同意
Btw 岩你老母

師兄，睇完上個post 提過電動車， 想留意下遲d CATL個ipo. 想請教下可以係邊到做下功課

掂

支持

留名先

今日分析完聽日升你都講得出
咁不如去買大細啦on9
你心態都錯撚晒 遲早輸撚死你
憑你啲分析都好意思走嚟寸人真係厚臉皮到
你都係返去啲垃圾集氣post同班傻仔鳩叫算啦

請教一下點睇內房股? 謝謝

由上個po開始就有睇，
好多都唔識所以靜靜咁學野冇出過聲
支持樓主

我都有相同問題
聽講就話今年係整合年
大食細 增長可以維持

唔好開grp啦
變質就唔好

你係咪理解能力有事。
我明明正正講緊唔係。
曬氣。

道理真係要講明你先GET到。

樓主唔要求D分析即日見效，點解會要求大行D目標價即日見效呀？

根本要大行日日中就唔合理。

要係大行報告入面學野唔係睇到咁短同表面。

咁都要唔明。咁都要死奶人錯。

反映你反省能力有限

大行報告=鳩噏
某人“微博”=可靠

都唔知你喺度做乜鳩
你咁信大行報告咪去睇囉
就算睇完樓主分析都要自己做功課啦
根本盲從就有問題
而家樓主就係唔執大行口水尾自行分析
你有啲咩好見解/資料來源不如提出嚟啦
至少讀者有得睇晒兩邊arguments
唔好一味ban人自己又唔貢獻下

非常同意

雖然你係入黎搞事 不過上面位人兄又真係理解錯你意思 仲打咁大段野
不過我支持樓主繼續分享個人意見嘅

CMCM 獵豹移動
WUBA 58同城
呢兩間同邊個有關？

真心想學野，group定po都冇所謂
其實最難得巴打肯擺啲料出黎一齊討論下。
佢又冇話不問價聽日入。討論區在於有得討論下，唔係屌黎屌去呀嘛。
更何況巴打拎啲股出黎討論，咪當自己都做下功課囉。唔知公司背景，業績，年報嗰啲，又唔睇下圖，唔研究下宏觀環境，求其聽人鳩up兩句就買咪交下學費囉。投資哲學個個都唔同，呢道定係group都係旨在交流下。最後都多謝巴打嘅貢獻。

最近開始追樓主po。

樓主有料 追開post
樓主有無研究建滔系

我都係
樓主講野有point有分析有證據backup, 支持

由早幾個post 已經一路有睇開學野
不過好少LM
anyway 支持樓主

就當我理解錯啦
難得有料嘅post
唔想有人搞住晒啫

新手留名學野

京東升左3.1%

希望你假膠

大行可靠？我屌啦
上月尾1128業績勝預期
大摩即刻調高目標價
幾日後史提芬永利涉性醜聞案
大摩第一個又調低目標價架
大行班撚屌 根本任佢up
大行報告可靠？sor笑左

小小Sharing
我有朋友係大行Trader
係佢叫我唔好聽大行報告

今時今日所謂投行，好難自己大手買賣，操控股價，因為証監查得好緊

投行既角式變左做証券行

1. 客比舊錢你，唔理你，你跑到數就得
2. 你用舊錢，要先得客Approve

佢地做既每件事，都係幫緊佢地既客

點解要免費出大行報告？好多報告，佢地都有個Intranet，你要係佢地個客先比你睇，點解要報告派街坊？

點解所有電視台，同電台，都搞埋哂D牛熊直擊，免費比大家睇？投行要比贊助費，先有得搞呢D節目，贊助費邊個出？你估投行開善堂？

搭雞棚，震貨，呢D常用技倆，大家仲睇得少咩

我寫文，唔係叫大家信我，而係希望大家可以單純D信數字，新聞，動向，你睇得越貼地，心越清，眼越明

Damn right!
根本性醜聞案，係唔影響本業
壓低隻濠賭股，比佢地去低價吸貨
到時新聞一過，即刻追落後

究竟有幾多人唔知投行賺暴利係靠資訊不對稱？

早你一個星期知道消息，再將所有陷阱做好，再一次過等散客上釣。

(支持樓主無私分享!)

我夠希望你假膠啦

AAStock、財經台、經濟通，等等免費資訊
根本就係配合各大莊家製造平台去撥扇
大家享受免費訊息之前，又會唔會唸下，錢從何來？

大行好多時果頭話乜乜跑嬴大市啊
推高目標價啊
轉個頭係咁掟貨

騰訊...

張國榮？
要做下功課，呢個無睇開

我之前有開過Post講過，可以睇睇地方債系列

+1 見到自己唔識既野 係度望 無reply
暗暗地學緊師

「唔好盡信大行」呢D道理實岩架

我只係反對你話大行分析係無根據「鳩噏」

我夠有friend做投行。

唔好諗到咁多陰謀，有時實情係好簡單。

就係佢都估唔到個市會點走，或者估錯。

我比較想知樓主對後市睇法

開TG

報告都係控制輿論風向嘅工具
中間嗰啲所謂估值方法
隨住經濟同市場氣氛不斷變
與其信佢地 不如信自己判斷

我啲叔父輩成撚日去證券行蒲
佢地同我講 好似去街市買餸咁
見棵菜靚 跌市咪當特價掃貨囉
話之啲大行出咩口術踩到一文不值啦
咩衍生工具都唔掂 揸到價值回歸為止
呢啲老江湖玩咗幾廿年股都冇俾個市玩死
就真係大把嘢值得學啦

+2 見巴打開post 即入嚟
賣飛佛慢慢lun

睇緊

1. 無Free Lunch
佢地列目標價，有無出埋Supporting？無Supporting，再拋個價出黎，加個似是而非既理由，點解匯豐做到140% Profit Growth，加上佢個PE本身都低，青姐仲可以係匯豐跌果日加多兩腳踩？
佢圈內果D報告，全報有哂Supporting、Benchmark，有根有據，全部數字都推到出黎，佢係好人，唔出果D

2. 大行捉唔到手影
好多時大行都唔想比你捉到手影，拆開N間細行出貨，你睇睇港交所果個中介人牌照N咁多個，但老散黎黎去去用果幾間大，到底細行點生存？點比牌費呢？你查大行CCASS可能佢光明正大，你捉唔到佢個雞棚，但你Trace翻堆出貨細行，慢慢追上去，你可以查到後面個莊家邊個

有一個，1884 eprint，你可以睇下佢個雞棚係點樣由$2.2搭到上$3.68，再一棍打落去$0.8，而家雪球上面仲有班苦主叫緊

3. 估唔到，估大錯果D，好快比人炒，個Natural Selection入面好快，你放心

如果大戶有心收集匯豐d貨，咁早排做乜要谷旺匯豐？直接冷處理，唔聲唔聲買上去唔係仲好？
或者set低個預期，再收集貨，到時黎一個超預期表現，再爆升唔好d咩？類似恆生既做法
見呢兩日匯豐都跑輸哂好多間銀行，買本地銀行追恆生好似仲實際？
希望愛巴講多d你既睇法，支持

一直有追愛巴d分析
不過少留言
相信唔少巴打都係
加油

殺牛熊

好多大行，佢地大客既股票，都會託管住係投行到
咁佢地又唔買唔賣，一味鳩坐，無Revenue

有聰明人唸到，可以同呢班客Sign contract，借佢地既貨去發行認沽證，認購證，咁咪有Revenue

假若我想再賺盡D，可以點？搵財演力推某種証，谷到變重貨區，到時重貨區過一個數，就有Incentive去殺
去到最後，舊貨仲係舊貨，但就圈左一大舊街外錢

小飛俠既人工咪咁黎啦，好高人工架

BTW，牛熊証係香港獨家發明，其它地方無架

睇洪灝

個時細行推Eprint話可以上到5蚊
結果大家知

唔怕講 我都有朋友係投行有份出報告
佢都同我講 好多時9up架咋 唔好信
利好消息果陣咪炒熱佢 煲盡佢 再幫d減倉
負面果陣咪踩多腳入平貨
佢同我講 相反咁睇其實有參考價值

明白哂 謝謝學到野，希望愛巴唔好理d亂嘈既人，好難得喺連登見到文章係可以學到野

今日隻Erica，真心希望大家睇路
悲劇發生得太多次
我係怕又有D傻仔將學費、結婚錢、首期放落去

你啱 我真係能力有限老散一隻
先入嚟學吓嘢

大行出份免費報告教埋人點買
係人係鬼點演繹 佢地內部至知
總之唔信就係當佢鳩噏
根本無理佢長期定短期 更加無人要求佢即日中

巴打有能力咀嚼份report賺錢嘅我祝你贏多啲
交返個台比愛巴 係咁

呢隻仲要係金利豐做保姆 戰績彪炳

其實唔可以一碌尻打一船人，真係睇個別分析師。某美資大行最中意用DCF做估值，見過terminal growth落成3.5%, 推到咁高，乜尻都buy rating 啦。另外有啲係真係好deligent嘅analyst, 見佢鑊鑊都比non-consensus rating, 但次次都中，堅勁。
另外大行報告本身就唔係比散戶睇，係比institutional investor睇，而buy-side自己都有自己嘅分析師，其實好多時都係睇下啲report brainstorm下trading ideas/攞下sector update咁，真係行內人冇人會盡信

愛巴, 洪灝係邊度寫開佢自己既分析??

依個網開唔到...

邊間係Deligent？

打錯, diligent* 自膠一打 純粹講，係有一堆有實力嘅sell side analysts 嘅

有無好介紹

唔係用行分啦係用人分 因係同一間行，例如TMT sector, 下面都有唔同team (writing analyst) research嘅質素可以差天共地

樓主點睇66港鐵

愛巴有無睇油價

咁明哂，根本分唔到邊份出自邊條Team

可唔可以講多d,qq係呢d公司既股東，但係上邊堆五毛同qq同呢幾間有乜關係？

大摩睇好時就要睇路喇
Btw等睇5仔之後爆上 然後大把人叫春

係
之前建滔化工密密掃國泰
以為佢想玩想入board 點知轉個頭就甩咗手
但建滔系本身個業績幾靚仔 keep 住有穩定增長
個人覺得係幾有潛力的中型股

Fb 同snap 個度幾有創意，一直都無諗過最終snapchat 係以比人食收場

買定d 倉底貨博收購？

歐洲咪有囉

A callable bull/bear contract, or CBBC in short form, is a derivative financial instrument that provides investors with a leveraged investment in underlying assets, which can be a single stock, or an index. CBBC is usually issued by third parties, mostly investment banks, but neither by stock exchanges nor by asset owners. It was first introduced in Europe and Australia in 2001, and it is now popular in United Kingdom, Germany, Switzerland, Italy, and Hong Kong.

睇左樓主幾個post
好有心

愛巴點睇2238

愛巴點睇美債孳息到2.95

5仔係咪準備入得？

咁樓主會用開邊個平台去睇住個股市㗎？

佢地用子行業分嘅 除左麥XX好少用team coverage, 散戶睇唔到report authors, 通常係行內人經Bloomberg 睇

LM 學野。

香討有人話可以睇到大戶買緊咩賣緊咩....

大行報告真心冇乜用

認真樓主真係好有心, 有人質疑佢佢都係用返分析黎答人
已經追左5,6個POST, 純學野心理

基本面分析，其實沒咩用
股價會提早反應

樓主撈左貨未 三月等你場戲

有追開post

請問書名叫？

同埋開左group 推得太快有時會miss 左討論

+3
呢度難得地有營養

中國線下手機支付比例增至65.5%

點睇中國手機支付發展？

連啲老一輩都用緊 700gogogo

留名學野

snap 股價好唔掂

點睇彌明生活8473

《經濟通通訊社２３日專訊》鈷概念股繼續熱炒，新疆新鑫礦業（０３８３３）現升
２３﹒８９％，報１﹒４元；成交約６３８萬股，涉資８４３萬元。
洛陽鉬業（０３９９３）續升１﹒４２％，報６﹒４５元。金川國際（０２３６２）上升２﹒３７％，報１﹒７３元

樓主

愛巴點睇雄安新區嘅發展

我都有追開樓主既post, 不過自己唔識野, 做CDROM only.

lm

Lmlm

呢幾日食物中毒，又疴又嘔
收爐數天

巴打快d 好返

take care, 等你返嚟袋錢入我地袋

有追開，唔好開Telegram，一開就會變質

愛巴 我留意左你d 分析好耐 覺得呢d 分析好詳盡 有做足功課
如果你開group 討論既 可唔可以add 我入群 or 大家交換whatsapp 交流下心得丫

保重呀 唔好賺大錢 就日日食buffet

屌，果日我係經過爭鮮，見$8一碟好撚底，又好耐無幫襯，入去食左幾碟，就病到而家啦

我細佬都係食完爭鮮腸胃炎

好勁

愛巴, 5號仔自從公佈完業積就沒料到,插完唔識彈,跑輸哂成個市同跑輸恆生
大戶係咪真係撈緊5號仔架?

保重身體啊

一世英明衰係爭鮮身上

5號仔由聖誕前升到而家
大戶趁業績出貨 邊有咁快升啊
買得大貓就唔係急住睇幾日升跌啦
收下息咪幾好

唔係好明樓主比稅局查咁有錢點解要食爭鮮啲垃圾

識搵錢同肯洗錢係兩件事o黎

納dee今晚關鍵

食爭鮮真係膠，無得賴

好多隻有實力既大藍籌，都係一直跑輸緊大市
四大家族都跑輸架
恒基東北王，新鴻基西北王，揸住咁多土地儲備，而家個股價都未能充份反映架
到時候個市去到咁上下位，然後大家又會無啦啦醒起，要追落後，到時自然上
咁既然又落後於大市，又有高息，個莊又好人
怕乜坐貨？
但假若本係少，就無謂鳩坐

唔會開Group
有乜都係呢到講
方便大家追

要搞清楚雄安新區真係有D乜野值得投資先

關鍵係睇佢既地位

未來要承接非首都功能，發改委話，係"一批製造業"、"一批城區批發市場"、"一批教育功能"、"一批醫療衛生功能"、"一批行政事業單位"

呢D都唔係具有競爭性既行業，更唔係高科技野，如果大央企唔搬過去，點樣成為全國既經濟中心？

先講教育功能，無可能將重點大學搬過去，頂多只係搞D分校，而醫療方面，而家係北京睇醫生既人，85%都係外省人

雄安新區既建立，完全唔係遷都，只不過係想將北京唔想要既功能分出去，大陸叫"淨都"，去到最後，北京既政治中心地位會增強，東西城合拼會變成中央政務區

中國既特區，深圳、珠海、汕頭、廈門、海南，最後真正成功既得深圳，因為深圳係香港隔離

中國既新區，前前後後有18個，最後得浦東新區跑出，因為佢係上海隔離

你再睇下雄安，佢又無交通優勢，港口，發展基礎，天然資源，連旅游景點都無，而且佢既成立，係中國開始L形發展之時，連勢都食唔到，又唔比搞房地產，要招商好困難

一個地方要成功，就要睇資金同人才既流入量，成個中國北方，係得北京做到資金同人才淨流入，其它地方一向比下去

雄安新區，假若用股市黎比，就有隻垃圾股，因為有D消息刺激，大家話點好點好，短期炒上，但投機就係投機，遲早冧

已經有好多新區奶過野，當年2009年，海南島又話搞國際旅游島，結果樓市咁樣向上炒再兜野跌左落黎

一向睇好Cobalt黎隻稀有金屬，會長期坐D貨

呢隻係垃圾中既垃圾
我已經唔係第一次講
單單講袁彌明係人力既重要支柱
單憑呢一點，大陸就會封殺佢

唔掂咪好
等佢跌到咁上去，再入貨
入SNAP博收購，係要預鳩坐
同埋早前Citi出果份報告踩SNAP
我估佢係要幫某人踩低SNAP既市值
方便佢收購
好多次收購之前，都有呢D事發生

汽車股，一係買龍頭，一係唔好買
真心建議
因為2238我都鳩坐過一排

岩呀
0012自從升唔上$56就一直跌到而家啦（明明好似冇乜壞消息）
由於佢每年送10％股票
所以會長hold

黎緊最大問題
應該唔止係美債孳息
而係3月份中期選舉
假若中期選舉共和黨保唔到兩院優勢
特朗普好易變成跛腳鴨政府
睇美債孳息、不如留意埋美國民調
呢個殺傷力更大

其實佢入面果D專家Comment唔錯
因為有Supporting
可以睇一睇

睇到
上去：

同樂同樂

點講好
我2017年頭就開始重貨
重貨左咁耐，賺到又入D，賺到又入D
我只會貨換貨，好難再撈貨

感激大大
今晚睇睇

螞蟻金服黎緊係香港上市
呢隻有得唸

港鐵我N年前買左就放到而家無入過
呢個係睇你投資既取態
而非"入唔入得過"
假若你係想買隻野放10年
港鐵係好選擇
假若你唔Mind日日睇實個市，博高增長
就唔建議你買

每間大企業，後面都有個中共靠山
SOHO中國個大靠山倒台啦
中紀委發文，係前所未謂咁嚴厲
但QQ個靠山汪洋，需要同習大大唔同派別，但就越升越高，仲有得做埋政治局常委
我估SOHO中國一定Direct Hit
其它就應該2nd Hit
QQ唔會有事既，汪洋一日仲係到嘛

對唔住，我錯

大家可以留意一下：

假若民主黨真係個勢要贏，大家食定糊等跌浪都得

All Signs Point to Big Democratic Wins in 2018

3月定11月？

2018年11月6日
係11月，我錯
上半年都牛牛地
下半年既隱憂就會浮出黎

我最憎就係睇到呢一句，未能充份反映，完全係廢話來

愛巴會唔會去計下年尾約幾點全倉清？

我夠知廢
但我都唔識點形容點解四大家族股票可以彈都唔彈
由其係恆基有巨量農地

留意洪灝，佢往積幾好

學習！

地產股有折讓是常識吧

不如你講樓價升左咁多年

點解佢地又唔跟樓價升幅

學野

獵豹移動同3888都有關

巴打你呢句乜嘢意思？
唔係好明

金山唔係雷軍架咩？

BTW，安邦出事了

【有線中國組：官方接管會否干預私人企業？】

中央整頓金融市場，安邦集團前董事長吳小暉被指涉及集資詐騙及職務侵佔被起訴。

而保監會指，鑒於安邦違法經營可能嚴重危及公司償付能力，將會聯同人行等其他部門，全面接管安邦集團一年，是官方首次接管大型金融機構。

去槓桿！

金山分拆獵豹移動去美國上市

愛巴，照你睇中共成功去槓桿是咪可以防支爆穩定到經濟？前兩年不斷吹地方債咁勁，仲以為真係會爆

之前開過兩個好長既Post講過地方債
中共對付地方債N道板斧
地方債只會變成”優質資產”

的確民主黨大勝可以向下炒一轉
但未至於完全轉向呀？

唔同派既人都會預計下今年會幾點食糊咁解

民主黨慘在左膠太多
Obama會膠到走去問Tim Cook點解唔將海外利潤回流美國
Trump直接減稅，Tim Cook乜都唔講就將D錢回流

下半年似打政治牌多
太早講又太武斷
太多不確定性啦

2月23日晚间，零售企业步步高（002251.SZ）发布公告，宣布与腾讯、京东签署《战略合作框架协议》，他们入股步步高后分别占股6%和5%。

步步高方面表示，三方以共同发展“智慧零售”、“无界零售”为愿景，一致同意建立长期战略合作伙伴关系，将在构建新能力、构筑“数字化”运营体系、最终营造新生态等领域开展深入合作，实现零售行业的价值链重塑。

除了步步高，腾讯早前还投资了唯品会、永辉、家乐福、万达，布局智慧零售领域。

根据23日步步高方面公布的协议，林芝腾讯与京东邦能本次受让价为不低于步步高本次停牌前一个交易日收盘价的90%为基础确定，为17.11元/股。照此计算，林芝腾讯本次入股步步高的投资额约为8.87亿元，京东邦能入股步步高的投资额约为7.39亿元。本次腾讯与京东战略投资步步高之后，步步高现有实际控制人王填及其一致行动人共计持有步步高近40%股份。

在大西南区域占有领先优势的步步高，连锁门店已遍布湖南、广西、江西、四川、重庆各地州市，截至2018年2月，步步高在上述地区共开设业态门店359家，其中超市业态门店274家，百货业态门店48家，家电专业门店37家，公司在湖南、广西两省连锁零售行业居于领先地位。

步步高表示，本次与腾讯、京东的合作，有利于实现三方优势互补，进一步提高公司的核心竞争力，为公司持续、快速、稳定发展提供有力保障。此外，三方还将共建赋能方案，积极探索通过合资公司或其他资本合作方式，共同探索孵化新技术在线下场景的应用转化。

23日晚间，王填对包括腾讯《一线》在内的媒体表示，合作重要的一点是要把线下流量的红利释放出来；他相信供应链协同（合作）一定会有价值，“供应链和物流方面，线下零售和京东各有优势。京东在商品交易方面，能和线下零售产生化学反应” 。而腾讯庞大的用户基础，可以在数字化会员方面帮助线下零售企业。

王填介绍，下周起三方团队将正式一起工作，业务合作内容会逐步披露，“把各家优势发挥出来，创造新的价值” 。

未来，三方将以“去中心化”为运营理念，实现步步高线上流量的多元经营，充分发挥腾讯社交流量与场景优势。步步高以小程序、公众号为承载工具，建立微信内商城，作为步步高的线上主要自营电商平台。同时以京东到家为主要电商平台，充分发挥京东线上运营、物流履约、商品数字化能力的优势。

腾讯早前还投资了永辉、家乐福等布局智慧零售领域，针对与前者的竞争，王填表示腾讯的投资理念是去中心化的，有竞争很正常；竞争也会让市场丰富多彩、惠及消费者；同时他也相信未来各家间会产生某些协同效应。

騰訊連OPPA都食埋
而家就係同阿里鬥快搶地

中央而家定向放水，資金一係去三四線樓市，一係就比騰訊阿里去舖排呢D”大格局”，唔知下隻比騰訊食，又係乜公司

巴打
我睇你之前啲post話去槓桿係短時間既痛 好快就無野
咁講 係咪指黎緊股市都會有明顯既跌一跌？？

2月唔係痛左一獲咩？

聽日講吉利，剛剛吉利收購左Benz母公司5%股權，傳聞會收購更多

😫😫😫😫
咁姐係依家個步伐就係慢慢咁回復正軌 ？
黎緊既大事就會係美國個邊既大選？
唔好意思 咩都唔識
我會努力地睇番你之前既post

中期選舉係下半年既事
而家真係正軌

點睇新年後返嚟就算有北水成交都縮減？
美股同港股個pattern睇落幾似
一棍上一棍落 似乎冇一個較明確嘅方向咁
唔識睇圖 想學嘢

吉利點解可以咁多水？
後邊有咩靠山？

成日追住黎睇

習大大老婆（好似係）

李書福（1963年6月25日－），中國浙江省台州人，著名企業家，中國最大民營汽車製造商吉利汽車創辦人及董事長。中國人民政治協商會議第十一屆全國委員會委員，台州市人民代表大會代表。2016年胡潤百富榜，李書福以305億財富排名第50位。李書福之妻是彭麗娟，彭麗娟是現任中華人民共和國主席習近平之妻彭麗媛的妹妹。
from wiki

咁一日仲係trump做總統

Hi 後悔

今朝睇到新聞，吉利成為Daimler最大既單一股東，收購額成750億歐元，收購股份剛剛好係10%以下，為符合德國證監會監管條例，正正應左早幾日有人問2388 廣汽買唔買得過呢個問題，買汽車股，盡量買龍頭，因為龍頭同二線，兩者之間既差別，係大到你想像唔到，假若你見到龍頭係咁升，唸住買二線可以追落後，呢一個唸法隨時搞到你奶野

而家中央一手軟，一手硬，一手去槓杆，迫萬達賤賣股權，迫海航賤賣資產，拉左安邦老闆換自己人坐，我估黎緊一年係"自己人"既控制下，安邦會賤價賣出大量優質資產

一手定向降準，定向放水，鼓厲乖既實業擴展佢地既產業版圖，騰訊入股永輝、京東、唯品網、OPPA、盛大，全面走向線上線下，阿里都係，而吉利繼收購Volvo之後，再收購Daimler。

樓市方面，一同城市繼續差別化等理，之前炒起既一二線城市就收緊房貸，而三四線城市就搞大量舊區重建，即係"棚改貨幣化"，用大量現金現兜兜用收購三四線舊樓，等呢批棚戶形成實質既三四線城市樓市購買力，去推動三四線城市既去庫存，而2018年三四線城市樓價已經因此升唔少

顯而易見，3-6月既炒股主角將會係：

- 受惠中央定向放水既實體企業
- 3/4線城市有大量土地儲備既內房

我地先睇翻吉利先：

2016年4月1日，有媒體爆料話吉利收購27%Daimler股權，然後吉利否認

2017年11月29日，路透社透露Daimler拒絕吉利以折讓方式收購5% Daimler股權，並告知自己去股票市場自己掃

2017年12月1日，路透社透露Daimler同中吉利中國秘密會面，吉利想持有3-5%股份，提議成立電動車合資公司

2018年2月3日，德國商報稱，吉利已在二級市場掃左5%股權

2018年2月24日，吉利已成為Daimler最大單一股東

我地先睇睇國內汽車業背景

80年代初，國內汽車總銷量只有20萬部，就好似今日既越南市場，但果時中國已經有10億人，而越南得1億人

轎車可以合資！

1982年，鄧小平批準左"轎車可以合資造車"之後，用無形既市場潛力，換來大發、吉普、大眾既技術輸入

係合資既浪潮下，好多中國車廠都賺到笑，但唯獨吉利，係用自身既力量去發展，而佢既發展速度係快到嚇死人

吉利第一部Sample Car，傳說係李書福想打造中國既Benz，而佢剛剛好有部Benz E Class，而吉利副總又有部紅旗，而兩車大小差唔多，吉利就將兩部車合二為一，變成當時一部Concept Car，吉利一號

當然，上市產品係完全另一回事，1997年進入汽車行業，1998年推出第一款產品，年銷量唔過萬，用左20年唔到既時間，變成第一中國品牌，年銷量達120幾萬

早期吉利就係靠住呢部車，標價3萬幾，慢慢打開市場，而李書福用"造車就是四個輪子兩個沙發再加一個車"既言論打造自己既知名道，先唔講呢個言論對吉利既品牌有無利，係起製造到Market Noise，等大家知道吉利。

吉利唔係無走過彎路，靠賣細車將年銷量衝上去30萬部之後，就學人玩多品牌

吉利既全球鷹、帝豪、英倫莫名奇妙地存在左幾年，三個品牌互相搶客，吉利既總銷量就無被帶動，產品既售價仲係5-6萬左右，

情況轉變係吉利收購左Volvo之後，大家睇到Volvo用短時間扭虧為盈，而吉利都賺唔少，佢地得到Volvo既IP、技術、共同研發，幫助吉利品牌升級

2014、2015年吉利終於回歸單品牌戰略，之後購置稅減免，國內自主品牌又一齊發力，吉利又成為大贏家

天時 - 收購Volvo
地利 - 購置稅減免
人和 - 單一品牌

銷量係幾十萬幾十萬咁增加，而產品均價係一兩萬一兩萬咁提高，世界上無一間車企，可以係20年內做到咁既成積，未來最有機會既，應該係Tesla

吉利對比目前一D二線合資品牌，無論質同量，都已經完全有得打，而全面超過，應該係2018年左右，而吉利而家既主要車型售價，已經係12萬呢個Level

Top Gear曾經笑過中國車，但果時Top Gear係最後都講過，5年後中國車可能已經打入歐洲市場

5,6年後，即係今日，吉利既Lynk就開始係歐洲製造同銷售

吉利而家需然銷量同Volkswagen爭左8.5倍，但係大家既版圖已經開始接近

全球化市場：

吉利深知自己係無乜可能可以打得入，所以靠東南亞既Proton(7萬部)，歐洲既Volvo(57萬部)去打全球化市場

技術開發：

吉利深知靠市場換技術係唔撒底，先進既技術一定要靠收購，先可以消化得落，所以佢收購Volvo同Lotus，中國既內燃機同外國技術上係差左成15-20年，但內燃機隨時只剩翻30年可以玩，所以吉利本身都積極研發電動車

德國圖片報話過，吉利最想得到既係Daimler係電池方面既技術，並希望同Diamler合資係武漢建立一間電動車公司

假若德國圖片報真係講中既話，今次吉利既收購，並唔係為左Branding，而係為左自己係電動車上面既發展

而Daimler同BYD同北汽已經有合作，但一家剩係識得做平價低等貨，一家想打開高端市場遲遲都打唔開，Diamler呢刻想轉台係完全唔出奇

平台管理：

Volkswagen既產品平台，已經可以係多個品牌之間互相Share，MQB, MLB, MEB完全體現到

吉利目前只有同Volvo Share既CMA平台，大家可以估一估，未來又會唔會同Dialmer又會Share開發平台呢？Dialmer以前都有過同Nissan同Renault開發過共同平台

Infiniti Q30係源自Benz MFA平台
Benz Citan係源自Renault Kangoo

Trump係強勢總統
佢同時擁有兩院既控制權
所以法案先咁易推

我都係Quote翻洪灝呀
1月時已見上半年大頂
呢種唔上唔落既姿態，都係會出現係上半年
睇圖我唔係專家

更正，係73億歐元，90億美元，700億港紙收購

啱啱聽返呢個錄音
講到加息同近日地產/航空股升有矛盾位
2月咁樣chok嘅用意係咪純粹旨在打低vix對沖
美債/美匯等因素只係糖衣？

愛巴之前都有提過比亞迪
電動車到抵 比亞迪定吉利發展會快d?
愛巴提過整電動車電池的3993已經一棍爆左上去，但係因為apple直接同佢地買鈷。即係佢如果會爆第2轉，會係因為電動車電池？
Btw 想聽多d愛巴講下 365
見你都推薦過兩次 依加上了5毫子了
市場開始消化佢個新技術？

Tesla同geely都同時有貨係咪實有一邊損失。好唔好全歸一邊

Dialmer係同Tesla打緊仗，之前佢地Twitter上面已經打緊口水戰
Dialmer而家Part Geely
Tesla早前先Part Tencent
邊間贏，真係講唔埋
但最後贏，一定係電池原材料股

紫光今年會出DDR4 Ram

2003年：德國Infineon成立西安存儲事業部

2006年：德國Infineon將佢旗下新記憶體業務分拆成Qimonda，曾為全球第2

2009年：浪潮集團收購Qimonda西安存儲事業部，Qimonda破產

2015年：紫光國芯收購浪潮集團西安存儲事業部，成為西安紫光半導體

本身西安紫光係有海外技術Back Up，但而家佢地無左海外技術支持下，自己都有本事搞到DDR4，都已經唔容易，而家其實佢搞既，係最基本既DDR4-2133款，Spec中規中矩，工藝無透露，應該係20nm-30nm之間，距離Samsung、SK、Micron既10nm，仲有D遠

但做左出黎，解決左有同無既問題，就係進步，當技術解決左之後，下一步就會係發展產能，呢個係長期既過程

紫光目前既重心係武漢3D NAND Flash SSD，目前做到32層，距離市場主流64層仲有D遠，但假若要量產既話，應該會主推64層，而且工廠要年尾先起好

第一期工程係NAND Flash SSD

第二期工程先係DRAM

咁計可能係2020年既事，但到時Samsung、SK、Micron又會唔會推到DDR5呢？再要突破上去，就要解決好多根本性既物理問題，Moore's Law已經到到Bottleneck位置

推到DDR4，係中國芯片既Mile Stone，但下一個Mile Stone係Mass Production，先對消費市場有實質影響，中國DDR只不過係發展左2-3年，好難用2-3年時間走完Samsung 10年間既累績

而另外，外國科技公司，有一種好出名既玩法，就係當有對手突破到技術門檻，佢地就會大搞Scale Production，再兜野Cost Down，等到之後既對手，完全獲唔到利

但紫光有本事迫到Samsung行呢一步既話，就已經好勁，Samsung長期靠Limited Supply，炒起哂D Ram，已經好耐時間

目前韓國Lead住既產業有：

- OLED Panel
- DRAM
- Flash Memory
- Chip

而家OLED中國已經係第二梯隊，爬退日本同台灣，產能擴展非常快

Chip受制於光刻機，好難爬頭

紫光作為中國係DRAM同Flash Memory既代表隊，中央已經係"玩命"式砸錢比佢不斷投資研發搶人，再加上中國本身就係一個巨量既市場，前途無可限量

想問下樓主睇唔睇好2007，好多大行都睇佢上20蚊，而已係內房龍頭。你覺得佢前景點？

巴打想問吓
公司回購/大股東一直增持
通常係利好定利淡

譬如 823 理文紙 巨星醫療
點樣理解一邊回購增持但股價一路瀉

365波動咁大 而家買可能有排捱

我好似係呢D位開始推紫光

假若呢D位入，唔使怕啦，隻野都過左安全位，Ride with profit，彈下彈下好正常

但買呢D Hi Tech股，唔好炒短線，好易炒車，因為科技呢家野，似終要時間去積聚

我想借問聲
你買入理文造紙，同巨星醫療果時，個Supporting係乜？

除咗長揸領展其他兩隻都無買
純粹舉個例研究
巨星呢隻係睇過幾篇大陸文
話個主席係狂增持但隻股仲係好殘

以前無睇你post 就睇你講的理據 放係邊個價位都可成立 佢果波幅無得用技術分折睇安全位啦

聽完
E線金融網我都聽開
好過新城N倍
無咁多狗先
美債/美匯等因素係糖衣
聽完佢咁講，佢既意思就係，美股想夾爆VIX D倉兜野食糊
港股跌就純因為去槓杆
假若佢想夾爆VIX倉既話，果班人應該係由中日開始減持美債果刻就開始做野

咁細佬買股票係咁架啦
買左之後，就放係到鳩坐，訓下
間公司有食力，又有前景，唔怕坐下啦
訓得著咪得，日日睇果些少波幅彈下彈下
人會好快玩完
而家要養生

理文造紙：
佢個太子果時結婚，好似用左2球定3球，請Eason唱左3隻歌
之後又出公數買游艇
上年係食住去槓杆既浪，股價先係咁上
但莊家係咪好人，係咪會同股東方，我就好有保留

巨星醫療：
我剛剛睇左佢個網，佢賣D野，好無競爭力
係賺錢既醫療公司唔似係賣呢D野

賺錢收隊呀嘛
人地過年果時仲翻緊工架
而家賺到當然要放翻假
假若有得查，真係想知夾爆VIX倉既人係邊個做莊
呢個人可以開翻套戲

巴打可唔可以分析下1038

基本面，故事其實可以好mislead,同subjective!不過我想講，呢隻既流通性好差wo
成交金額得7百萬

我覺得好多人都嚴重忽略流通性既因素

個市差既話，呢隻隨時跌到沒得翻身

多謝兩位巴打分享

個肥佬唔錯

9秒9 Add Friend

我覺得大家要分清自己既style

樓主點睇國泰
油價升返唔少,對佢份業績有利?

所以我咪話買Hi Tech唔好短炒，就係咁

有Market Noise，就自然有流通量，有流通量，就自然可以彈出彈入無阻

好我似呢D DDR4既野，你落樓下同佢師奶解釋，或者同大陸班大媽解釋，有邊Q個會明，佢地只會去買賣佢地明既野，例如Ming Mi Mart呢D濕鳩野

我睇紫光，個Vision唔係話1/2個月，係放幾年，當幾年後，佢DDR4可以好大規模量產，而DDR5又因為物理限制好難再好快Push Mass Production，中間果個Gap Gap，到果時就自然有財演吹奏

科技股係睇Vision，唔係睇圖

SNAP，搜狗個價夠殘啦，我就係貪佢夠殘，又有Potential，先有反彈獲利空間

支持養生

聽過個aviation朋友講話
航空業有個四年cycle
15年好 17年柒 19年又好咁

C Hing講得啱，我套Style未必套用到所有人，各施各法

因航問題係出自管理層柒 所以一直油價 載客量對佢股價無乜刺激作用

我好似上個Post先好大段野寫過

I am 養生er

張國榮都賣國泰
唔係衝個頭過去呀？
好似無藍籌比人踼走過之後，有翻生過

理解愛巴睇365的理由 都信呢隻野到啱時間炒過10蚊不是夢 硬巴講的都啱 隻野唔講市差 就呢期都大把空間跌 買左手的話唔好彩就中間要捱價囉

494 現價高過之前 但overall計仍然係垃圾

國泰都翻翻地身啦

所以兩個講法都有道理
一個線對與否，係睇你條Timeline有幾長
當然唔好好似果D謎網50放到無限長啦

樓主有無留意1548 金斯瑞？

521 CWT internetional 點睇？

521唔係海航實業咩？

愛巴想問下電池製造商點睇？電車產業鏈唔熟。車廠其實傾向自己做埋電池定係同supplier買？

問洪爺

收購左CWT 改埋名做CWT
轉左型

1038又點睇？

+x系真係一直都唔可以從正常層面分析 有無政治考慮唔敢講

唔知有無人留意 1558 東陽光藥
佢買咗特敏福個中國授權
賣流感藥佔咗佢八成生意
而佢賣嘅流感藥喺中國市佔都算大
上個月出咗盈喜，盈利增長70%

不過佢近幾個月已經升咗好多
唔知大家又點睇呢？

愛巴點睇醫藥股？
有政策幫助下 17年成個板塊起動
更有幾隻升幅跑贏大市
人口老化 藥廠𣎴停自我創新新藥產品
班龍頭更優勝劣敗 有無心水邊隻邊隻做到大哥

愛兄
其實我對個紫光有啲疑問
佢無錯可以做到ddr4 但係佢既出品都只係2133
未算去到上流 其實只係中間既程度
想問咁樣 其實算唔算 到喉唔到肺？？

同埋依家電腦既硬件上升既原因 係因為Bitcoin
如果 bitcoin既價值向下行既話 其實對紫光既影響應該都會好大？

仲有我之前聽其他人講
Bitcoin 既價值咁高 係在於佢可以俾啲中國用戶可以靜雞雞走資 所以先可以咁值錢
你覺得中國會唔會有意思想打擊Bitcoin?

唔好意思 想知下呢方面既野
因為聽完愛兄既見解 對紫光同吉利都興趣大漸

同埋想問愛兄 你係咪玩美股多？？

咁睇其實電池商好似都有潛力。同埋電動商用車都好似係一個新版塊令電池商有得發展。見國內大巴士廠好似宇通同BYD都好出力開發電動巴士。最衰好似得A股有得買電池商。

如果咁睇太膚淺請愛巴插醒小弟

望圖好似唔錯

愛巴除左紫光，仲有邊幾隻內房睇好？

我都想問呀呀呀呀呀！

可能炒依個牛3

愛巴，之前聽聞極紫光刻機生產過程好消耗能源，大陸能源供應咁唔穩定，有冇可能獲得穩定充足電力去量產DDR4 ?

出面有POST討論緊大陸製DDR4

電費係半導體整個過程佔成本唔高，其它投入相對更高啦

Market Noise就係要慢慢滲出去
來吧來吧

2018年樓市主戰場，唔會係一二線城市，而係三四線城市

睇內房，點可以唔睇CRIC研究，佢既Data最有指標性，同最快

2018年1月賣樓成積：

但當然，大陸賣樓都可以有水份，之前講過玩法，但水份無壞，對內房無影響

1)第一浪只是推動浪開始
2)第二浪調整不能超過第一波浪起點
比率: 2浪=1浪0.5或0.618
3)第三浪通常是最長波浪，但絕不能是最短(相對1浪和5浪長度)
比率: 3浪=1浪1.618, 2或2.618倍
4)第四浪的調整不能與第一浪重迭(楔形除外)
比率: 4浪=3浪0.382倍
5)第五浪在少數情況下未能超第三浪終點，即以失敗形態告終
比率: 5浪=1浪或5浪=(1浪-3浪)0.382,0.5,0.618倍
10. 5蚊>34蚊=第一浪
2浪=1浪0.5或0.618
34*0.5=17蚊 2月9日最低16.82
10.5蚊*1.618=16.989

連登仔應反問自己為何把握不到17蚊買入1548

2月9日己經回調結束，要出貨都出晒，3月是利好爆發期，CFDA批臨床，美國FDA申請，業績公佈
究竟會係出貨定搶貨

利申：9upper，新手學野 ，理性討論

CAR T Cells Therapy

我呢個真係需要認認真真做下功課

出現了

不如你試下睇下呢條Link：

再將佢地2018年1月既銷售業積，土地儲備，再Compare翻佢地現時市值

試下計下，而家最落後果隻內房，係邊隻？

好好玩，好易玩，試下做下功課

誠哥絕對係個心地好既莊家

無耐大媽唔愛佢，難炒起

唉

而家先入會唔會太遲？

四大家族好似無個炒得起

agger

因為紫光出既DDR3，係超頻下，表現得好穩定，但相對既價錢就平好多，性價比唔錯

所以DDR4，大家對佢既期望預計，性價比上都唔會太差

另外，你要將兩件事嘗試建立Correlation之前，你先要去對兩件事本身有個基礎認識先，唔好太易上崗上線

Bitcoin Mining邊使Ram勁架

Bitcoin Mining果個Data Migration係食Graphic咭粒GPU多，而非鬥RAM多，Bitcoin跌價，Direct Hit係Nvidia，但就算佢無左Bitcoin，未來既無人車，同埋AI，對GPU既需求都係無上限，事情可以有無限睇法

Bitcoin絕對係走資用，中央絕對唔會容許有佢控制唔到既野存在，我個人對Bitcoin未來都好睇好，但Bitcoin死，Block Chain呢個技術將長存，與其就咁Focus Bitcoin點樣炒，不如再睇遠少少，睇下Block Chain呢個技術將來可以點樣改造我地既社會？佢既Decentralized Internet Concept之前有套美劇叫Silicon Valley已經圍繞左好耐，出到Season 4，認真可以睇一睇，好值得睇

財團洗牌過程已經進行中

回歸前，英資一線

回歸後，英資退居，港資浮上

廿年後，港資退居，中資浮上

你睇恆指成份，就睇得清清楚楚呢個洗牌既過程

嘗試唔好靠聽人講"值"，或者"唔值"，去做買賣決定

而係自己假若對果間公司有興趣，再出行力做多D功課，多D Benchmark，比下去後，前景理想，市值低水，自己比到信心自己，咪買囉，假若自己用過照妖鏡，發現隻野妖股黎，咪即刻跳船

勿做盲流

睇圖高手
細佬我都需要向各位大哥多多學習

港股選擇係少架，所以長遠炒可以唸下美股

商用車係比私家車GP高出好多，所以好多車廠都係呢方面積極做功夫

而家可以買到既電池既念股，1隻手5隻手指都數得哂

但你炒資源股既話，就必須留意埋資源既價格，一有乜風吹草動，就睇要食糊，因為資源價格係比股價行快些少，呢個Time Lag隨時救你一命

醫藥股我唔敢亂答呀

我未Study，醫藥呢個Sector係複雜好多，亂睇好易行錯路

Amazon同巴菲特同JP合作，搞間醫藥公司，目標係全面降低美國既醫療開支

小弟覺得呢件事反而值得做下功課

呢兩日個大股東想賣貨
個價跌左8% Wor

海航既野，你起碼等王歧山坐正做國家副主席再入市都未遲啦

大陸既野，一日未坐正，一日都有變數

更何況，而家去緊槓杆，佢風眼黎

有邊個電池製造商港股買到？而佢又係同時供應電動車既電池？

呢個認真係死人財生意，就真係以前無睇過...

大家呢段時間，有好多我以前聽都未聽過，唸都唔會唸到既野彈出黎

我真心好多謝大家提點細佬，好多太新既野，要少少時間消化

有無地方可以睇到佢D期油剩翻幾多未用？呢個數字緊要

利豐一定係垃圾，唔值得賣

愛兄
遲下有問題 我會再問

做乜踩場
momentum method/canslim 同基本面有d唔同嘅

做下功課啦
好好玩架
有賺到錢

唔同市況，唔同炒法，工具好多，但要判準現況，再用準工具，呢個就大學問

要買紫光，應該買a股紫光國芯

365 好似唔關事

如果係 ddr4 的話，應該關紫光國芯事

2月24日，吉利集团有限公司（由李书福拥有、浙江吉利控股集团有限公司管理）正式宣布，已通过旗下海外企业主体收购戴姆勒股份公司（以下简称“戴姆勒”）9.69%具有表决权的股份。这一持股比例意味着，吉利成为了戴姆勒集团最大的股东。

对于这笔资金的来源，李书福在接受《汽车商报》采访时表示，收购资金是吉利海外公司通过海外资本市场安排，实现收购资金自我平衡。他强调，吉利此次入股资金没有使用中国境内资金。整个交易本身是在完全公开、透明的环境下完成，是一场极具价值的入股行为。

猛

吉利要開車了

身為習大妹夫
竟然唔似海航安邦呢D仗住裙帶關係去迫內銀嘔錢
而係有志氣咁問鬼佬融資收購
仲係收購呢D同時有品牌技術既大龍頭，幫助習大實踐習近平新時代中國特式社會主義精神
真係有排J

愛兄
要跟你搵食啦

No la
I am rubbish

星期一不問價入175 之前24 主席買左好多

睇左少少，剩係見到呢隻遲d係深圳會上，不過要係ipo 仲要貴。開唔到海外市場就GG。睇返愛巴上面張圖，私家車廠就好似pair 得7788。 只有睇商用車廠佢有無得發圍

真心175而家24蚊，想大手入，唔知岩唔岩
利伸所謂大手即係得全部資金
50000

九巴一年先賺6.59億，而家司機要求加人工$3000，佢地有8000個左右既司機，即係每年要增加成差唔多3億既人工，換言之就係未來利潤減幅達54.4%

假若未來$18000真係成事，再加埋MPF同其它雜費，當一個司機再平，都起碼每個月要$21000，即係年薪25萬

九巴現時有3920架巴士，按每架無人駕駛巴士做7年折舊，只要一架無人駕駛巴士唔好貴過350萬，就已經有充份既經濟誘因，去炒哂D司機，換哂做無人駕駛

而家一架巴士，241萬左右，即係有成100萬水位可以放落無人駕駛系統到，假若真係要Mass Production大搞，套野加埋D Sensor可能都只不過係10幾萬左右

換哂做無人駕駛，意外率可以大減，班次更準時，又無人手問題，再配合埋更加慳油既駕駛模式，仲可以慳更多錢，而服務更可有所提升

假若九巴可以係呢類型無人巴士開發既先行者，更可以將佢係香港既成功開發，做成罐頭，賣出外國，好似港鐵咁，賺多條賣System既水

但社會上到最後就可能一下子有8000個司機失業，然後其它車隊有樣學樣，炒左自己D司機換做無人車，香港有成419373人，當中有9萬人係20至49歲，佢地仲後生，要轉型仲有精力，香港社會仲承受到，但剩翻果32萬個老坑，政府就頭痕難消化啦

司機呢個職業，就可能係等如90年代既執字粒工人，將會係2030前消失，加上而家無人車取代職業司機既經濟誘因越黎越大

而家班司機搞工運，雖然值得可憐，但佢地將人工條Bar推高D，呢個取代既時間表就會Push快D

無人車既念有得炒

題外話 我搵到份寫blockchain 既工
我同身邊既人講 個個都話冇前景
但我自己覺得呢種技術將來會係好重要

當無人車可以橫行香港果時，的士牌個玩法就可能唔同
以前係的士牌放係到，等司機租，然後當司機狗咁撚
未來係揸住無人車平台既公司，佢因為有完整既生態：

車隊 + 自動駕駛 + 叫車平台

D牌主就係掉翻轉頭，將個牌放上去呢D平台Self Running再斷單拆，到時反而係大平台揸莊，反而係的士牌主比人揸春袋

香港優質的士牌照，傳聞係比滴滴打車做踏腳石落黎香港插旗，同時滴滴又搞緊無人車

九巴可以加價 香港推無人車應該阻力會幾大

Blockchain一定有得做，我非常睇好佢

唔好講貨幣，剩係講我地而家既流行曲、電影、相、設計既素材，大家而家都係好易攞到盜版無手尾跟

但假若係File尾加到Blockchain，你一用盜版，就基本上隱藏唔到，對IP既衝擊係革命性，創作者係可以好Fundamental地証明自己係創作者本人，而用果個到底有無比錢買

太多可行既Application，前途無限

唔係話偏幫巴士司機,只係九巴其實唔上賺咁少

假若其它城市都搞

香港無得落後，由其係大陸搞先既話，香港就更加走唔甩，你都見高鐵架啦

同埋無人車有個好大既好處，將所有車Sync上Cloud之後，你可以Optimize成個Traffic Flow，到時就唔會再有大塞車，甚至架車車你去中環返工，佢識得自動泊翻屋企，或者變身做的士出去兜客賺錢，呢個係Tesla既Vision黎

篇野2012年，電視機而家都拆埋啦，Roadshow賺錢能力大不如前

香港d路搞自動駕駛難道唔少。如果有廠搞得掂香港d路個意義唔細。搞得掂香港，特別係紅隧，應該無其他地方搞唔掂

但九巴有無魄力搞都幾成問題，見佢推電容車同電巴推得咁慢都覺得佢無咩心機搞新野

反而有無巴打知佢觀塘塊地依家點？變身商廈後個cashflow又應該再靚仔左

對香港呢類車數量大車流量大的地方 無人車真心難搞 一係強逼全部車轉做無人

九巴 > 載通 > 新鴻基

有時中資浮得上，港資退二線真係有原因

無人車、網購、AI呢D浪，全部都因為中資夠狠夠博，而家先食到應，港資抱殘守缺，明明有一大堆靚牌，就剩係識炒樓收租，一係搞一D妖股牛熊殺老散，都打到咁柒

望就望而家D富三代浮出黎，思想可以進步少少啦

九巴觀塘塊地其實搞乜？係咪唔夠錢補地價重建？

無人車將會應付到香港呢個環境

放心都得

覺得j下中囯搞到就得，鐵路唔同路面
自己覺得香港搞無人車好難
反而覺得鐵路再完善d
公共交通唔太需要路面車
無人車變左私人車
鐵路去唔到既地方用小巴搞掂

東京出無人的士了
大城市出無人車真心無技術Barrier
而家係有充足既技術去做
只係受法例所限而已

Google返16年要補43億，仲要16年已經俾左自己個份22億。應該就可以動工啦瓜

地積比可以起幾高？

共和黨政治明星大煲啦！

睇返可建115萬呎，個盤size就9.6萬呎到。個補地價仲要偏低。依家62每年派緊5%，如果車長單野搞得掂應該可以諗下。始終覺得叫18K太大咬。最後出18K成行都幾大影響

九巴搞自動駕駛點都要拍內地廠。愛巴睇佢地有無機會同新地拍住上或者內地有公司有興趣入股下載通

上年深圳有試無人巴士定的士，鄭州原本15年已經搞緊

未必係拍住上，可能係焗新地賣載通比大陸佬
中資要全面進場
載通呢D優質資產點可以放過
先由得而家班司機件事有幾大搞幾大
最好唔止18K，20K就更佳
搞爛載通盤數佢，再打趨佢市值
之後賤價食載通，再兜野炒哂司機換國產無人車
蝕錢即刻變賺大錢
再借香港呢個Branding，向外國推國產無人巴士
Oh Yeah
FF

可建115萬呎
地面9.6萬呎
先起得12層
咁就明點解了
地積比太低

有人諗過加係file到，但發現唔得，因為每次交換都要傳遞，大量戈時就會好慢，就好似依家Bitcoin withdrawal, 長遠blockchain好難玩，因為只要有量子電腦出現，運算速度夠快，好有可能就破解，目前比特幣使用的是傳統的公鑰密碼學，一旦將來遇到強大的量子電腦，極有可能會被破解。

有Quantum Hack，都有Quantum Encryption，凡事有兩面，Quantum Computer本身係Neutral

兩者只會相扶相承進步

其實九巴炒完車之後果日股價一開市插5%真係派錢
載通其實係隻好好既收息股

呢類post真係好撚高汁

現價如果入1038 基本上博佢下個月業績 睇下同電能會唔會有野攪

佢狂炒果期就係個市跌幾千點果星期 明顯d錢見有野炒衝哂入去啦

業積股我半年前睇開581，市值先238億，全年預計賺40億，鋼鐵股無一隻PE做到咁靚，無耐唔上就係唔上

歡迎進入tg 股票group

唔撚會入啦

真心佩服樓主既分析同留言 做曬功課又有曬data support 真係學左好多野
樓主平時睇開咩書或者上開咩網 分享下

仲有2千幾架車轉哂做大陸車筆數都唔少。雙層車大陸車廠暫時無大優勢，做得好香港又可以走出去

不過係近年換車換得多，未必好快會換到

無人車，應該留意美國waymo
Waymo 同FCAU 有合作已經係美國試無人車車隊服務

司機難以控制就已經有足夠既經濟誘因去換

Waymo架車需然個樣好膠
但車頂放個Laser Sensor，係最Practical

我信陰謀論 樓主個推論不無道理
一單車禍搞咁撚多政治出嚟
口講就話為司機爭取權益
背後啲政黨/商家冇可能利益

發展商為左保護自己樓盤價值，借環保組織係佢地樓盤附近去反對填海，起公屋，改土地用途，限地積比等等，已見唔少

之前Uber單野，你唔滿意的士，有份得件事發烤，再推個優質的士牌，幫滴滴抬轎

真正發死人財，唔係D司機，假若背後真係有人誘導事件打扁載通市值再收購既話，呢個就真係死人財

載通、港鐵、機場，都係香港優質資產黎，好多人都睇到實

咁睇有好似解得通

上年城巴炒兩次大鑊，過兩日就無事。今次老九就好多人不停搞風搞浪

睇contract sales ge 話係咪 3333

Land Reserve呢？

我睇好蒙萊

琴日扯左一下仲有冇得J

仲有愛蛇點睇 general electric 有冇機會反cup

有可能有特別sick

一定會爆上
利申：$3.5已入

愛巴，想問邊度有得睇各內房土儲？

認真
點睇鴻海準備係大陸上市果間FII 同香港果間FIT

3688睇幾多？

有人考古左呢個出黎
早在2003年，時任浙江省委書記習近平曾經親自到訪吉利的基地，人民日報更錄下他當年感言，他指︰「像吉利這樣的企業，如果我們不加以大力扶持，那我們還去扶持誰呢？」

Bad news

鴻海今年財報唔靚仔哦

愛巴，求教點睇土儲

睇黎要買定吉利

愛兄點睇意大利3月大選會唔會係下個黑天鵝

巴打有冇分析過中共既政治經濟學
同埋唔同股票後面有咩大靠山

日本開始試行無人車

就算唔係㩒價收購
樓主分析全面取締司機
人工上漲 同 無人車技術成本下降
呢件事終有一日都會去到個平衡點而必然地發生

不過勞動力方面
我相信政府都唔會蠢到容許巴士公司一鑊過炒晒啲司機
咁樣肯定民怨沸騰
而且民眾都唔會突然接受無人車巴士
特別係香港
立法 民眾教育 有排搞
所以技術搞掂咗 都仲可以睇多十年八年

習近平稱帝對股市係好事
稱帝過程一定要歌舞昇平

但佢既稱帝會唔會有人阻撓？
始終有其他人都想做皇帝

係邊度開股票account好
富途?

過去呢8年，想阻既人都死哂
而家連鄧小平都抄家
邊個仲阻到？

咁又係 江派都俾佢掃晒咁濟

【吉利布局保险领域 拿下保险代理牌照】

保监会发布了《关于易保保险代理有限公司经营保险代理业务的批复》 , 易保保险代理有限公司拿到今年保监会批复的首张保险代理牌照。工商信息显示 , 易保控股股东为浙江吉利控股集团有限公司 , 法人李书福。这对于汽车厂商来说较为普遍 , 很多汽车厂商都有自己的保险代理牌照 , 但在保监会收紧保险牌照审批的趋势下 , 拿到保险代理牌照仍然在行业内占有优势。
(证券时报)

吉利明早9點！

一時間咁多好消息

1813合景富泰點睇？

我見D大陸佬好激動咁

呢到既Position應該係一班人，大家共同留意唔同既經濟數據，公司前景，新聞消息，科技動態，再消化成股市既Pro Con，多對眼去防獨力好易睇漏既野

老散同大戶，最大分別係資訊流通性

作為老散，理應互助，就好似呢隻野咁

下一Round係炒作帝制慨念股

Media仆街都得，全面禁Comment帝制

同埋要建立理性，非賭博鳩叫性既投資環境

呢點好重要

對於習大大呢件事
大家睇法係兩面睇
人佢就清左好多走 但會唔會成功就係未知之數

Wechat會唔會出事㗎

連登select all 後㩒右邊箭嘴就有得揀簡轉繁功能

What is the next big scientific breakthrough

A Look at How CAR-T Cell Therapy Works

簡單D講，而家炒到熱熱地既CAR-T Cell Therapy，就係用Virus去改裝你身體免疫系統既T Cell，等佢識得攻擊癌細胞

金斯瑞係17年12月先正式簽關於CAR-T Cell Therapy既合作協議：

合作Partner係：
Janssen Biotech

而Janssen Biotech係比Johnson & Johnson收購左

兩者股價走勢：

而有隻ETF，係同時間攬左多間有申請緊CAR-T Cell Therapy公司既股票：

而呢隻ETF入面，最大回報果間，叫Bluebird Bio：

當金斯瑞剛剛先同人簽合作協議時，Bluebird Bio已經出左臨床報告

CAR-T Cell Therapy將會係革命性解決人類Cancer，而佢利用Virus改變T Cell既方法只係前菜，真正重頭戲係再將呢種技術延伸出去變成改變人類老化機能，咁人類就可以真正做到長生不老，呢方面將會係下個20年既Breakthrough

假若係睇好呢方面，我擔心既係金斯瑞既進度比美國好多間搞緊CAR-T Cell Therapy慢，當外國公司首先成功申請到FDA，並變成產品反銷翻中國，而金斯瑞仲未有Approval既話，果下就好易變成Underdog

而科研既野，唔係話有錢就解決得到，需要時間去做足夠既臨床試驗先得

一係買呢方面研發速度果間，一係買本身財力極雄厚有本事可以反手收購人果間，例如GSK, JNJ, PFE，一係就平平地買隻ETF大包圍，呢一刻金斯瑞未出Paper, 臨床結果，好難睇到佢呢方面做唔做到彎道超車

係港股可選擇既股票數量好有限，大家先焗住炒隻金斯瑞，與其唸金斯瑞值唔值，不如開個美股戶口

同埋金斯瑞今次研發係Partner JNJ，JNJ想利用金斯瑞大陸身份方便取得CFDA打大陸市場，金斯瑞想借合作經驗取得JNJ技術，得JNJ呢D精過鬼會唔會咁易比金斯瑞偷到Core Tech？用市場換技術係合資車經驗上面已經係好失敗，技術係需要長期累積，大陸生物科技上長期假大空浮，唔係搞幾次合作就可以全盤技術偷哂，係需要穩打穩扎做好基本功先

期望金斯瑞出多D實驗資料

感激

WeChat係通訊工具，唔係新聞公司

軍隊已被佢控制，造反唔到
2015年融斷時，江系D腳做空個市，又比佢抽哂出黎
假若聽日有人咁沽空去踩佢台，就証明佢位置未穩
假若開完個大會之後，股市都無事，大家就等佢登基吧

咁應該不問價入175定等大會完左

金斯瑞17年9月時己經有公佈過臨床結果，71人臨床當中有40人完全治療，成個臨床對象總共100人，仲有29人未做
Bluebird既治療率係遠低於金斯瑞，而且仲係蝕緊錢
金斯瑞既價值除左CAR-T 外，仲有其他未發酵出來，1月先收購左基因合成公司，增強本業能力
，仲有生物酶亦係一個早年埋左伏線收購廠房增加產量，後幾年會遂漸發酵

但我見Bluebird佢個Trial，係用完整交比FDA申請既Product黎做，而且佢個Result係好靚

而Legend個Trial，係好初期性質，連產品都未成形

但聽日試下再做多D功課，睇下各個CAR-T Cell Therapy既進展去到邊，人才又點歸邊，我見好多間Giant都搞緊

同AI一樣，又係戰國七雄時代

架車開太快 追唔到

$25.7 / $25.3 計計埋埋入左

Go Go Go

唔差在出多份聲明，解釋下自己同維尼既關係啦

我係咪應該改行問米？

巴打你改行問米就有好多人問number了

屌囉，連登基都扑得中
蘇文峰收皮啦，香港咁撚多個風水佬，邊個會估到今年會登基！

想問師兄點睇595
PE 咁低
大股東又回購

呢D公司就無謂買啦

愛巴知唔知點解全世界升騰訊會跌

吉利而家罷明係登基既念股啦
你估D人買你真係買你D車咩
係買你老婆個家姐個老公呀

錢去哂吉利

一語中的

愛巴覺得已經調整完?

美債跌到咁，大家扣好安全帶啦

依家先入貨係咪已經遲左

美債一跌 公用股即抽升 823一日升2蚊

我錯失哂所有撈底機會

我見中國奧園3883個方向好似差唔多

蒙萊有神秘消息嘛

剛睇維基 寫話李書福老婆係習總個老婆個妹 維基話冇證明嘅？

彭麗媛妹妹叫彭麗娟，浙江吉利公司老闆李書福的妻子

彭麗媛經紀人，係佢個細佬，叫彭蕾(雷)，1968年出生，對越自衛反擊戰時期，彭麗媛托關係將其調離一線去三線去做了67軍199師的師部警衛員，然後就成為彭麗媛經紀人，亦係吉利同歐洲政商界既搭路人

吉利借彭蕾(雷)，係歐洲舖橋搭路：

2010年，吉利併購沃爾沃交割儀式
2013年2月，吉利收購了英國錳銅控股
2014年2月，吉利收購英國電動車製造商Emerald Automotive(綠寶石汽車)
2018年2月，吉利收購戴姆勒

有追開

點解買金呢？

只要有一間公司搞得掂響香港行無人車，佢將會稱霸全球

同埋香港人口密度大，交通比較Rational
客流量大，Route又易Plan
無人車既Profitability會好高！

呢句野由2011年聽到而家

QE已停，風向已變
你揸金不如揸巴菲特，佢既巴郡回報又好，升值潛力又好，抗風險能力又好，都比金高一線

1211份業績

比亞迪係電動車既技術係好落後，好低端
大家就成日攞"巴菲特"都有揸比亞迪啦黎打飛機
巴菲特咩價入？你咩價入？又唔唸下個分別
而家吉利就係大大枝旗插出黎，要同Benz合資搞電動車

659真係爆大冷 睇近期走勢咁好

有睇開留個名
大家搵多D

巴菲特2017年致股東信（精華翻譯版）

1、巴郡的業績表現

2017年巴郡的淨利潤是653億美元，對應公司A、B類股票的每股賬面淨值增長了23%。過去53年來（準確地說在我們接手了巴郡之後），公司股票的每股賬面淨值從19美元漲到如今的211750美元，年復合增速高達19.1%。

股東信一上來就講淨值的做法，已是用了30年的“套路”。但2017年是“反套路”的一年：今年有很大一部分淨值增長並不是來自我們熟悉的“那一套”。

上面提到的650億美元，其中僅360億是通過巴郡的公司經營所創造，剩下的290億，則是國會在去年底通過稅改法案後送給我們的“大禮”。

2、2017年巴郡對收購業務的態度

在我們尋找獨立經營的商業時，我們看重的關鍵品質是：

- 擁有可持續的競爭優勢
- 強有力且優秀的管理
- 用來經營業務的淨實物資產有良好的回報
- 內生增長能取得良好回報
- 最關鍵的，有一個理想的購入價格

當我們回顧2017年的併購時，最後一項要求實際上已成為我們所有交易的一種無形障礙，因為大多數時候，價格確實不錯，但遠談不上多麼有吸引力，這樣帶來的商業回報壓力空前的大。

當然，對於樂觀的收購者來說，價格高低似乎並不重要。

如今為什麼會出現收購狂潮？部分因為能當上CEO的都是積極進取那一類人。一旦CEO渴望完成一樁交易，他或她就總能為這樣的併購找到理由。

下屬們當然會歡呼，憧憬著不斷壯大的業務領域和水漲船高的薪資。投資銀行家們也“循聲而來”，為了大筆佣金對這樣的交易自然也鼓掌叫好（這就好比不要問一個理髮師你的髮型怎麼樣）。如果交易資產的歷史表現缺乏說服力，那就說併購後“能產生協同效應”，反正總能通過報表什麼的去粉飾太平。

2017年隨處可得的借貸機會，更是加劇了這種併購活動。畢竟，即使是一筆高價交易，也能讓債務驅動下的每股收益變得更高。但我們伯克希爾卻恰恰相反，我們在評估併購時以股票作為衡量基礎，一上來就明確我們債務偏好很低。

我們認為，讓任何單個的業務扯上一大筆債務通常來說都是不可取的（除了特定的例外情況，比如專門針對Clayton的借貸組合，或我們在公共事業領域的固定資產投資）。我們從不考慮、也很少發現所謂的“協同效應”。

我們對槓桿的厭惡多年來使得我們的回報沒有那麼高，但是查理和我卻能每晚安心入眠。我倆都認為在自己能獲得的事情上冒險、卻又在自己並不需要的事情上勞神費力，這種行為無異於瘋狂。

50年前當我們就有這樣的看法，那時候我倆分別經營著一家投資合夥人公司，管理的資金都是靠一些親戚朋友的資助。直到今天，我們有了一百萬的股東或“合夥人”後，我們仍然堅持這種想法。我們去年完成了一項合理的獨立收購——購入Pilot Flying J（簡稱“PFJ”）38.6%合夥人權益。

PFJ年營業額高達200億美元，是全美排名第一的卡車休息站運營商。當你馳騁在一望無垠的州際公路上時，開進PFJ的加州站並在那裡吃一頓可口的飯菜，早已成為人們的生活方式。更棒的是，這些加油站還有5200個可以讓人洗澡的地方。

PFJ從建立之初就一直由Haslam家族打理。家族第一代“大吉姆（Big Jim）”先生，在60年前怀揣著一腔夢想從一個加油站白手起家，如今他的兒子——Jimmy管理著遍布北美750處休息站的27000名員工。

巴郡已用合同形式承諾，到2023年將合夥人權益比例提升至80%——而Haslam家族成員將擁有剩下20%的權益。我們很高興能成為他們的合夥人。

3、收購企業中Home Services的上佳表現

我曾多次和你們提及 Home Services ，這個正在成長期的地產中介經營公司，巴郡於2000年投資這家公司。隨著時間推移，Home Services增加了許多經紀人，並且在2016年底成為了全美第二大的中介公司，但當時還遠落後於第一名 Realogy 。

然而在2017年，這家公司爆發了，我們收購了行業內的第三大經紀公司 Long and Foster 和第12大公司 Houlihan Lawrence ，另外還有 Gloria Nilson。通過這些收購，公司增加了12300位中介人員，現在共有40950位中介人員。 Home Services在2017年全年交易額達到1270億美元，在房地產銷售領域已經快速接近領頭羊的地位。

不過就算加上這些收購，HomeServices 在2018年也只會占到全國房產中介業務量的3%，依然有97%的蛋糕在等著它。只要價格合適，我們將繼續採取併購的方式來發展這項基礎的商業生意。

4、巴郡的在手現金突破1000億美元，較去年增加35%

巴郡的使命是盡可能的提高非保險業務的盈利水平。為此，我們需要做大筆的併購，我們也確實有資源這麼做。

截止2017年年底，巴郡手握1160億美元的現金和美國短期國債（88天內到期的T-Bills），相比一年前的864億又增加了很多。這充沛的流動性現在趴在賬戶上收益微薄，所以我們必然會將這些資金配置到更能創造收益的資產上。

5、二級市場股票不是代碼，而是你對公司投的信任票

巴郡目前持有的主要二級市場股票，基於會計準則考量排除了對卡夫亨氏的3.25億持股，來源： 2017年巴菲特致股東信

對於巴郡購買的二級市場股票，查理和我並沒有將其看作是基於技術圖形、分析師給的目標股價或者媒體評價來交易的股票代碼，而是伯克希爾在這些實際業務中擁有的權益。

所以我們相信如果這些投資公司的業務成功了，我們的投資就成功了。就算有時候回報不高，偶爾還會瀕於虧損，甚至我也會犯非常昂貴的錯誤，但總體來說，我們得到了很好的回報。

事實上在美國，股票投資者是有國運相助的。

6、不要用槓桿，因為沒有人能預測短期的股價波動

巴郡自己的股價表現也生動反映了短期的市場價格波動是多麼的隨機和不可預測。

在過去的53年中，儘管公司通過再投資和復利取得了很好的收益，但巴郡的股票卻曾經經歷過四次重大的下跌。

巴郡股票的四次重大下跌週期，來源：2017年巴菲特致股東信

這一表格提供了最強有力的證據，證明我為什麼強烈反對用槓桿買股票。因為你永遠不知道短期股價會跌到什麼程度。

就算你的融資比例很低，不會在暴跌中被平倉，但你的心緒一定會被那些可怕的頭條和令人窒息的評論干擾。而煩躁的心情會影響你做出明智的判斷。

在未來的53年裡，我們的（以及其他的）股票還是會重複經歷表格中這樣的暴跌。沒人能告訴你暴跌什麼時候會發生，股市的紅綠燈很可能會直接從綠燈變成紅燈，中間跳過黃燈的閃爍。

但當這種暴跌發生時，它為那些沒有被債務困住的投資者提供了極好的入場機會。這時候就是時候吟誦Kipling的那首《if》了：

如果你在眾人六神無主時，
鎮定自若，而不是人云亦云；
如果你在眾人猜忌懷疑之日，
自信如常，而不是妄加辯論；
如果你肯耐心等待不急不躁，
如果你有神思，而又不走火入魔，
那麼，你的修養就會如天地般的博大

If you can talk with crowds and keep your virtue,
Or walk with Kings—nor lose the common touch,
If neither foes nor loving friends can hurt you,
If all men count with you, but none too much;
If you can fill the unforgiving minute
With sixty seconds’ worth of distance run,
Yours is the Earth and everything that’s in it,
And—which is more—you’ll be a Man, my son!

7、那個“十年賭約”的最終結果

因為已經有了九成的勝利把握，去年我就詳細總結過2007年12月19日定下的十年賭局。現在我可以做最終的總結陳詞了。

我之所以打這個賭是基於兩個原因：第一是為了將我那31萬8250美元變成一個更大的數目，以捐給奧馬哈女孩救助會(Girls Inc. of Omaha)；另一個則是為了再一次宣傳我的觀點，那就是投資一個被動的標普500指數基金，長期來看會比絕大部分專業投資者獲得更好的收益，無論這些投資者有著怎樣的信譽和激勵機制。

這個問題很重要。因為美國的投資者年復一年向投資顧問付出巨額資金，得到的資產卻被收好幾層的費用。那麼加總起來，這些投資者是否物有所值呢？

我的對手方Protégé Partners，精選了五隻它認為能夠跑贏標普500指數的FOF基金——這不是一個小的樣本，事實上這五隻FOF基金投資於超過200只對沖基金的份額。

這五隻FOF基金的基金經理們擁有巨大的權力，他們在這十年裡可以隨意更換組合裡的對沖基金，去投資新的明星基金，拋棄舊的表現不好的基金。

而且這些基金都有著十足的激勵措施，無論是FOF基金經理還是底層的對沖基金經理都會有業績提成，哪怕這業績是來自於整體市場的上漲。

而且我想強調的是，就算這些基金虧錢了，他們的基金經理還是會變得很有錢。因為這些FOF基金每年要收取高達2.5%的固定管理費，一部分給這些FOF基金經理，另一份則給了底層的對沖基金經理。

這個賭約的最終情況是這樣子的：

五隻FOF基金和標普500指數基金在十年賭約中的表現，來源： 2017年巴菲特致股東信

腳註：根據我和Protégé Partners的約定，這五隻FOF基金的名字不會向公眾公開，但是我每年會從Protégé Partners那裡得到年度審計報告。這張表上A、B、C三隻基金2016年的業績數字後來有了小幅修訂，而D基金則在2017年清盤，因此其平均年回報率是根據之前九年的業績來做的。

五隻FOF基金都有一個很好的開局，2008年都跑贏了指數基金。然後就沒有然後了。剩下九年裡的每一年，五隻基金的整體組合都跑輸指數基金。

讓我重申一下，過去的十年中，美國股市並沒有什麼異常情況。如果2007年底讓投資機構投票預測股票長期回報的話，結果很可能會和標普500實際獲得的8.5%年回報率相近。因此在這樣的環境下賺錢應該是不難的。

事實上過去十年華爾街的這些基金經理應該都賺了很多錢，但投資他們基金的很多投資者就不一定了。

基金表現時好時壞，但管理費從來不會落下。

8、這個賭約還有一個意外收穫

在這個賭約中，我還有一個意外的收穫：儘管市場一般來說是理性的，但也會偶爾出現發瘋的情況。

抓住這樣的機會並不需要擁有大智慧和經濟學學位，或是懂得那些華爾街的術語，譬如“Alpha”和“Beta”。

投資者需要的是能夠擯棄無謂的恐懼和激動，同時相信簡單的事實。另外，能接受在一段時間內顯得很無趣甚至很傻，也是必要的。

是什麼機會呢？我和Protégé在2007年底各花了31萬8250美元，買了票面價值為50萬美金的零息美國國債。這些國債不會在期間支付利息，但因為買的時候有折扣，所以能夠提供年化4.56%的回報，這樣十年後我們正好能得到50萬美金。

事實上，我和Protégé在買的時候，只是想到時候能順順噹噹的在十年後讓獲勝一方把100萬美金給到相應的慈善機構而已。

然而在我們買了之後，債券市場發生了一些很神奇的事情。

2012年十一月份，我們那些還有五年才到期的債券，交易價格上漲到了票面價值的95.7%。換句話說，以當時的交易價格買入的投資者，到期的年化收益率還不到1%，只有0.88%。

這點回報讓這些債券變成了一筆很愚蠢的投資，尤其是和當時的美國股票相比。那時候，標普500若按市值比例加權，每年可以為股東獲得10%以上的回報，那時的現金股息率都高達2.5%，是我們持有債券的3倍。而這些股息幾乎一定會繼續增加。

除此之外，標普500公司還擁有大量的利潤留存，可以用來擴張生意或者回購股票，不管他們選擇哪種做法都能提振每股盈利。另外，不管短期如何波動，從1776年以來，美國經濟始終是在穩步向前的。

基於股票和債券估值的極端不平衡，Protégé和我一致同意賣了五年前買的債券，而買成11200股巴郡的股票B份額。結果呢？現在奧馬哈女孩救助會可以得到222萬美元的捐贈，而不是之前賭約中的100萬美元。

這並不是因為巴郡在過去五年股價表現的非常好，但它也不需要表現的非常好，只需要擊敗年均收益率0.88%的債券即可。

這樣的股債交換的唯一風險，是到了2017年年底正好碰上大熊市，我和Protégé一致認為這種可能性非常小：一方面是因為巴郡在2012年底的股價很合理，另一方面則是五年內巴郡幾乎一定會擁有更多的資產。但為了消除所有的風險可能性，我還是做出了承諾，如果11200股的伯克希爾股票在2017年底價值不足100萬美金，我會全額補齊。

理論上說，投資這件事是犧牲當下的消費，試圖換取以後更大的消費能力，而風險就是這一目標無法達成。

如果以這一標準衡量，在2012年時，被視為“無風險”的長期債券事實上比股票長期投資風險更大，因為在2012年至2017年期間，只要年均通脹超過1%，這些政府債券的實際購買力就會被削弱。

我必須澄清的是，如果只看短期的幾天、幾週甚至幾年，股票都是一種比短期國債風險更高的投資。然而隨著投資者的投資週期的拉長，一個分散的美國股票組合會變得比債券風險更小，前提是這些股票在購買時的估值應該比債券要低。

擁有很長投資期限的投資者，譬如養老基金、學校捐贈基金和長期儲蓄型的個人投資者，如果簡單的將組合中的股債比例作為衡量投資風險的標準是非常錯誤的。事實上，組合中的高等級債券往往會增加風險而不是降低風險。

從我們這個賭約中可以得到的最後一個經驗，是投資者應當堅持更大局的、看起來“簡單”的決定，並避免大量的交易。

在這十年期間，那兩百多個對沖基金經理一定做了上萬個買賣的決定。絕大部分基金經理當然是經過深思熟慮才做的交易選擇，並堅信這些交易會給他們帶來超額收益。而在交易的過程中，他們鑽研年報，調研管理層，研讀交易記錄並和華爾街的分析師們頻繁會面。

而與此同時，我和Protégé沒有做任何的研究、調研，也沒有天才般的交易主意。我們在這十年間只做了一個交易決策，那就是賣出估值超過100倍的債券（95.7的價格除以0.88的年化收益率）。接下來我們把錢全都轉移到巴郡這隻股票上，因為他背後實際上是一籃子實體生意的組合。由於那些留存利潤，巴郡的年化價值增長幾乎不可能小於8%，就算我們的經濟表現平淡。

經歷了這樣幾乎幼兒園水平的分析之後，我和Protégé做了轉換，然後就休息了。因為我們相信，假以時日，8%一定能大幅擊敗0.88%。

9、巴郡的人事變動

好戲留在最後。在2018年初，巴郡董事會任命了Ajit Jain和Greg Abel作為新晉董事和副主席。 Ajit現在負責保險業務，Greg則負責其他非保險業務。查理和我會專注於投資和資金分配。

香港生意難做呀

brk股價高到我o哂咀

佢有分AB股架，唔夠錢就入B股

巴菲特篇野真心建議大家睇一睇

好大好大既啟發性

巴神
其實佢同漫步華爾街既作者都成日叫人買s&p 500
最衰香港mpf買唔到 只可以買北美股票

咪自己買佢隻B股囉

岩岩睇左s9網上評論 話個攝影鏡頭好強大 想問有冇人知s9個鏡頭係唔係2382獨市訂單？

利申 只知iphonex個鏡頭係台灣嘅大立光電獨霸左

佢算唔算提示左黎緊股票有一次大調整
往年都好少講股災

我查唔到邊個係佢既Camera Supplier
頂！

我都查過 查唔到 佢年報又唔會講

留意佢地對S9既Teardown，到時就會知

2689今日出左業續點解

9成都係大立光

Google ATAP: Project Soli - Radar Sensor for Mobile Device

呢舊野有前途，下一代iPhone同S10應該會有

google太多呢D project
但整合硬件能力/供應鏈太低 好多野都係拎左專利就廢左係度
正如寫左android出黎 根本冇錢賺 賺錢反而係手機廠商
所以先要買起HTC 由硬件開始一手包辦

除左電話 自動車
下一個戰場一定係home/car assistant

習總今次咁做，未必有錯

鄧小平無錯，幫中國終結主席終身制，係限制左領導人權力不止於過大

但退任後既領導人，往往就成為各個山頭，權鬥既核心，貪污既避難所

江澤民上果時，鄧小平仲坐住軍委主席既位，江澤民係上半段在任時間，都係活係鄧小平既陰影下，而呢個問題去到江澤民、胡錦濤交接果時，就變得更加惡化，9個政治局常委，九龍治水，幾個山頭，結果更加乜都做唔到。胡錦濤深明假若自己棧戀權力，只會將呢個惡性遁環帶落去，所以佢就完完全全退居山隱，歷史應記胡錦濤一功。

習近平上場，共產黨已因係長年鄧 > 江 > 胡時代，退任領導人同現任領導人勢力重疊下，貪污腐敗問題重積難返，病到入骨，假若習近平唔狠下殺人刀，中共完結係佢呢一代到係完全唔出奇既事

但亦因為佢既殺人刀太狠，可以得罪既山頭勢力，都通通得罪哂，係連最後既安邦，即係鄧小平家族勢力，都拉埋之後，佢就急於宣佈任期不在受限

試想想，假若習近平係殺咁多人既前題下，完成2次任期後，就學胡錦濤完全退隱既話，佢既下場將會係最慘果個，中共唔似民主社會，領導人退任之後，仲可以做下反對黨，或者智庫，多重出路，而中共呢種社會制度下既領導人，如要順利退任，只得2種方法：

1. 係一開始上台時，就採取胡錦濤路線，唔得罪人，亦不作為，只求勢力平衡，完成任期

2. 係落台時，就採取江澤民路線，保證自己既羽翼緊握軍事、經濟、政治實權，等無人清算到自己

習近平佢係上台時，佢既作風無錯係咁多個領導人入面最硬，得罪江派、團派、紅二代，可以得罪既，就通通得罪哂，佢假若採取江澤民路線，都難免下一位領導人唔會用翻佢相同既手段，黎對付翻自己，再推翻哂自己所建立既一切

假若佢真係要登基，必須要立大功，先可以做到完全民心所歸咁登基，但今次好奇怪，習近平所立既功勞，好老實咁講，只係圍繞住"權鬥"，對台問題無進展，經濟無大起息，佢而家既功勞，係完完全全唔夠格去登基

正常三中全會係七月舉行，但今次就急於三月搞，提前四個月，而宣佈時間剛剛好係滅安邦呢個山頭之後

安邦呢個山頭，係鄧小平家族，按鄧小平對中國既功勞，係軍隊既威望，一直以黎都係無人能及，甚至毛澤東都唔夠鄧小平高，但鄧小平非常低調，一不留屍，二不搞終世制，就係想佢既後人低調做人，但安邦自胡錦濤上台後，借"鄧小平"呢個招牌，四處作惡，其惡遠比海航深遠

大膽推測，今次習近平係滅左鄧家之後，咁急去宣佈呢件事，目的並非為"登基"，而係為左為自己買時間，去做野。前面外敵Trump已經磨拳擦掌準備同中國打貿易戰，習近平先派王歧山同美國摸底，希望大家唔好打貿易戰，而家再派劉鶴親自飛去美國搵Trump傾，但Trump都非常老實不客氣，劉鶴未到就先宣佈準備對中國鋁材鋼材發出反傾銷稅，而之前Trump既減稅法案，對中國呢D一直靠高賦稅黎維持統治既國家黎講，係災難性攻擊黎。

三中全會今次既其中一個議題，就係需要減少國家營運成本，先減磅準備打稅務戰，但減磅即係炒人，中國政府要供養既人員達6400萬，仲要以每年100萬不斷增長，明亡就因為炒公務員，前車可鑑

假若鄧小平家族呢D極有威望既人，係習近平炒公務員果刻企出黎，屌柒習近平，隨時成件事係180度覆轉，佢隨時無得做再比人清算，都唔出奇，再嚴重既，就係政變，內戰

佢係三中全會前作出D咁既宣佈，而且黎得咁急，之前仲完全無做好充足既輿論引導，好明顯目的係為左"穩住大局"，打消潛在政敵搞"突然政變"既幻想，先安"內"，等佢可以有充份精力去對"外"

黎緊既Focus，應該在於：

- 三中全會，會唔會又出現D突發事件

- 同美國打既貿易戰，到底會發展到乜野程度，中國已經係上年11月開始，拋緊美債，搞到美債息率扯高，變成2月份既股災，兩國過招，老散好易死

- 下半年政治隱憂，就咁睇將會非常之多，股市波動將會非常之大，建議各位要係重要議題發烤前，睇路食糊先，我對上半年股市睇好，下半年開始有保留

以上文章，本身想開個獨立Post，但太多人，未睇全文，就會認定我咁講，就一定係五毛，之後就一輪非理性既吊打，所以都係Post係到算

咁講即係個市極volatile
derivatives好易夾死

清泉post 唔係流於問num講賺幾多既討論 希望巴打們堅守信念 cd rom在此留個靚名

個po啲料多到追唔曬

下半年可以玩VIX

巴打對習睇法有新觀點
都配合到呢排發生既事 adore

佢殺安邦其實好大件事
佢登基又太急，唔似佢一般作風
我昨晚成晚都訓唔著

巴打，做盛行？咁多時間睇同分析
書到用時方恨少，自愧不如

有同感
有意外就直插幾千點

我用左十幾分錯打字Ja Ma

佢宣佈得，對內已平
我擔心既真係中美貿易戰

宜家已經開始鍾意睇愛巴講中國時勢多過講股 雖然兩者本身都有關聯

soon..

一樣

兩者本身就係高度關聯
港股係Tag住中國的

中國政治好似故仔咁
高潮迭起

姑勿論巴打分析準唔準確，淨係講政治因素已經要like
無大局觀好易輸乾輸淨都唔知咩事

鳩叫、集氣、苦主
連登三寶

今日有新聞話侵侵會重新起用Peter Navarro依個鷹派既人

好正，多謝愛巴

正分析

我見佢好急要派人去

太犀利啦愛巴
咁多資訊仲要整合分析埋
上至政局下至一粒chip都睇得咁通透

愛巴
要睇幾多料先有咁多分析同睇法

精僻獨到嘅分析，佩服

而家睇呢d 分析真係有種睇古代劇咁既feel

好正

點睇美圖?

愛巴平時睇開咩網站
一個半個應該都學到好多嘢

順便留名先

就咁睇，連任成功就可以繼續攬權，吉利繼續上，失敗就。。。。 吉利gg

bloomberg有唔同分析估計點解佢要咁做同埋對後市影響
不過我覺得有少少樂觀

彼竊鉤者誅，竊國者為諸侯，諸侯之門，而仁義存焉。

新手一問 江派同曾慶紅仲有冇實力同習大大鬥

愛巴點睇呢幾日10年美債係咁跌，就黎見番2.7
明明中國日本減買債，債息應該升

岩，政治料係最內幕同最值錢既資訊，政治半日都嫌長。一般散戶無權無勢、人力物力有限，只可以靠蛛絲馬跡去捉。盡量跟貼最重要既消息已經好好喇，始終呢啲野唔單同投資有關，同生活都息息相關

當然越了解得多就會越睇到脈絡，愛巴極其量都只可以做事後分析，同埋比一個慨恬既拆局幫下大家

我一個月前開過Post講過習近平會登基...
但好快沉左

美國公司將海外利潤回歸美國，短線要搵D穩陣野買黎收息

無

呢幾日升得多，開始會出現整固

習近平最後必會成功，佢做事係細密，先殺網絡總管魯煒，換個自己信得過既，再搞登基，今次輿論控制得唔差啦

這是垃圾

留名

有睇開

講開Home Assistant，有少少野想Sharing

呢D Home Assistant，可以做到，你係邊個方向向佢講野，佢會自動識別到你係邊

係個機殼入面，佢地6個方向都放左Mic，但初時R&D果時，因為個機殼本身係固體，固體會傳聲，你向住佢講野，佢結果6隻Mic都收到聲

好多Start Up，個Prototype做到好完美，一去到Production就好易變地獄

假若轉用Linear Mic，個Production Cost會變成好高，假若要用Algorithm去Cancel呢個Noise，件事其實係同潛水艇個頭入面果部聲納，同個潛水艇之間既消噪技術，係無分別，係軍事級科技

所以有時睇Start Up整D片，睇片可能好好J，但實質生產果時，可以完全係第二回事

Android有錢賺
剩係每間手機公司，收"顧問費"，都收到飛天啦
Google係Hardware上既速度，真係好慢好慢
呢個Idea，落到Samsung / Apple手，就好快Deliver到

留個明

你係咪女Fans

D分析好好J

日日keep住追post

屌...
又中...

LM

技術性調整？定係大陸人怕咗政局而大沽？

期結都搞成咁，以為31800重貨會殺上去

今日上證跌
係咪都算未穩

係咪咁準呀

請問現時匯豐轉恆生是否好選擇，見匯豐好弱

咁少唔算，如果真係沽空做佢，應該唔止跌咁少

照咁睇江派收皮,BABA前路比較暗淡?
QQ反而冇乜事

啱啱將匯豐全數換馬恆生，匯豐廢到pk

匯豐78.9沽
恆生195.6買

Cd-rom報到

報到

硬係有堆number黨問問問 自己就一句貢獻都冇
影衰晒成個post

push

g持

愛巴太高水準 其他人好難貢獻

愛巴連習帝都講到 大家好難搞

太全面
好高汁

各位巴打過獎啦
大家可以試下做簡單既功課開始
例如最易比較既內房
等出全年業積就太慢
每個月既銷售業積可以去：

再將業積除市值
一個簡單既數學Formula，就好快咁睇到邊隻內房係低水
試下玩下啦，會上癮

雖然歷史唔會100％反映將來
但恆生股價的確長期跑贏HSBC
雖然恆生冇HSBC咁多息
但恆生回報高好多

HSBC業務國際化
以前就俾歐洲拖累

恆生就集中本地，內地業務

投資來講，我就中意恆生多過HSBC。

岩
樓主對中國政局的認識真係好深入

恆生是隻好股票
公司有實力，員工搵到錢
耐何係Tag住個廢老細
香港打工仔既一個縮影黎

留名支持

樓豬

上證跌
反習

MIT Tech Review - 10 Breakthrough Technologies in 2018

呢D股票買得過

《麻省理工科技評論》在今天正式揭曉 2018 年“全球十大突破性技術”（10 Breakthrough Technologies），這份全球新興科技領域的權威榜單至今已經有 17 年的歷史。

回看過去幾年的上榜技術，我們發現一個明顯的趨勢：越來越多的人工智能相關技術入選榜單，其中包括：

2008年 機器學習
2009年 Siri
2013年 深度學習
2014年 神經形態芯片
2016年 語音接口與知識分享型機器人
2017年 自動駕駛卡車與強化學習

2018 年，我們在人工智能領域看到最具開創性的突破點，就在於人工智能將脫離需要大量資料餵養設定的框架，取得足以自行演化出更精細結果的能力。

我們認為，今年最具突破性的人工智能技術是對抗性神經網絡（Dueling Neural Networks）/ 對抗式生成網絡（GAN）—— 通過兩個AI 系統的競爭對抗，極大化加速機器學習的過程，進而賦予機器智能過去從未企及的想像力。

另一個同樣在 2018 年入選榜單的人工智能技術則是：“給所有人的人工智能”——雲端 AI，足以讓深度學習算法變得像微博一樣簡單易用。回顧人類歷史發展的過程，越是先進的技術，越是被少數人控制掌握，也越容易成為操縱壟斷的工具，但今年入選的這兩項人工智能技術的重要性，就在於破除過去的陳規舊習，達成用AI 技術普惠人類世界的願景目標。

技術的強大和普及，將促進相關領域科研及社會經濟的發展，但不可諱言的是，技術發展帶來的負面影響也不容忽視，比如GAN 能創造出以假亂真的圖片及視頻來混淆視聽，這是伴隨技術突破發展而來的全新挑戰。

因此，對於一手打造 GAN 技術的 Ian Goodfellow 而言，他當前的研究重心就在於 GAN 濫用問題，就如同父親對待孩子一樣，希望 GAN 技術不至誤入歧途。

在 2018 年的榜單中，類似 GAN 這種“亦正亦邪”的技術不止一個，在生物醫療領域的“人造胚胎”和“基因占卜”也屬於這樣充滿了爭議性的技術。我們究竟該如何善用科學與科技的突破進展，回答過去無法被回答的問題，解決過去無法被解決的困難，但卻不致於迷失在誰能扮演上帝的迷惑與恐懼中？

同樣的狀況也出現在谷歌母公司Alphabet 旗下的Sidewalk Labs 的一項計劃中，Sidewalk Labs 準備在加拿大多倫多啟動一項智慧城市試驗性項目，通過遍布城市每個角落的傳感器，來收集居民活動的所有相關數據。但這到底是大數據用於公眾利益的範例，還是個人隱私被侵犯監視噩夢的開始？

幸運的是，並不是所有上榜技術都是讓人糾結的雙面刃難題。清潔能源一直都是被高度關注的議題，而在今年我們看到了一個新的機會，一家位於在美國德州中心點的試點工廠，正在積極的發展一項完全乾淨無污染的天然氣發電技術，在可預見的未來，無污染的天然氣發電將成為最主要的能源供應來源。

從零碳排放的天然氣發電、3D 金屬打印機、到《銀河系漫遊指南》書中所寫的將巴別魚塞進耳朵就能聽懂不同語言的實時翻譯耳塞等等，也都是我們認為具有突破性、且將改變世界的重要技術。

值得注意的是，可能很多人沒有註意到的是，在這次榜單中也包含了由當前火熱的區塊鏈所衍生的突破性技術—零知識驗證（zero-knowledge proof）的新密碼協議，與當前多項由區塊鏈技術發展出的加密貨幣交易有著緊密關係，要如何在幾乎完完全公開交易過程中，仍然維持用戶的隱私安全性，這一直都是在區塊鏈與加密貨幣蓬勃發展背後的隱憂。該項技術入選十大突破性技術，除了顯示區塊鏈在整體經濟、乃至於社會體系中扮演的角色將越來越不容忽視，也更進一步凸顯於區塊鏈相關技術的討論，已脫離單純的加密貨幣發行與新興商業模式的初期狂熱階段，進入更強調能夠讓區塊鏈技術生態環境能夠永續發展的關鍵性技術發展階段，安全隱私就是其中的重點所在，這攸關於未來區塊鏈技術能否真正成為價值互聯網的發展基礎，而不只是一時狂熱的資金泡沫。

2018 年十大突破性技術榜單重磅解讀，中國新興科技勢力不容忽視

麻省理工科技評論的年度“十大突破性技術”榜單有一個明顯的特點，除了列出技術的入選理由、突破點、重大意義、成熟期之外，還會列出全球範圍內主導技術研發的“主要研究者”（Key Players）。

其中最經典的案例就是 2017 年“十大突破性技術”中的“刷臉支付”（Paying With Your Face），這項技術可謂專為中國定制，主要研究者也均為國內一線廠商。

同樣，在2018 年“十大突破性技術”榜單中，《麻省理工科技評論》中美編輯部經過深入調研與反复斟酌後，在針對中國發布的榜單內容中，為了避免以偏概全，也加入了來自中國本土的主要研究者，尤其是在人工智能相關領域等。不可否認，中國的科技研發能力已經成為全球最重要的勢力之一，在某些領域已經可以與全球頂尖科技公司一決高下。

需要說明的是，“十大突破性技術”榜單中所列出的“主要研究者”並非一個獎項，而是在入選技術的領域具有代表性的機構、公司或個人，供讀者參考。編輯部在此也希望廣大讀者們更多的去關心我們甄選出的十大技術趨勢，而不是去過分解讀背後的廠商及其商業意義。

實用型3D金屬打印機

入選理由：新型設備首次讓3D打印金屬零部件成為實用型技術
技術突破：3D金屬打印機實現了低成本快速金屬物體打印
重大意義：按需打印大型複雜金屬物體的能力將為製造業帶來變革
主要研究者：Markforged、Desktop Metal、GE等
成熟期：現在

雖然 3D 打印技術已經存在了幾十年，但它之前仍然局限在業餘愛好者和設計師的小圈子內，只是用來製造一次性原型。而且，之前的 3D 打印技術使用任何非塑料材料（尤其是金屬）時，成本非常昂貴，速度也慢得讓人無法接受。

不過現在，隨著成本越來越低，使用也越來越簡單，這項技術有望成為可用於零部件生產的實用技術。如果它被廣泛應用，將有可能改變我們大規模量產產品的方式。

短期來看，有了這項技術後，製造商們將不再需要維持大量的庫存，他們可以按需地打印一個部件。比如說，當顧客需要給舊車替換一個零部件的時候，就可以立即提供給他。長期來看，那些大規模生產某一特定零部件的大工廠將會被產品線豐富的小工坊所取代。

這些小工坊將能按照顧客的需求隨時打印出各種各樣的零部件。這項技術的優勢在於它可以生產出更輕、更堅固的金屬零部件，以及用傳統金屬加工方法無法製造出來的複雜形狀的零部件。它甚至還可以在製造過程中精確調控金屬的微觀結構。

2017年，來自勞倫斯·利弗莫爾國家實驗室（Lawrence Livermore National Laboratory）的研究人員宣布他們研發出了一種3D 打印不銹鋼零部件的方法，通過這種方法生產出來的零部件的強度是通過傳統方法生產出來的兩倍。

同樣在 2017年，位於波士頓附近的 3D 打印初創公司 Markforged 發布了第一台價格在 10 萬美元以下的 3D 金屬打印機。

而另一家位於波士頓地區的 3D 打印初創公司 Desktop Metal 也在 2017 年 12 月開始交付他們的第一台 3D 金屬原型打印機。該公司還計劃推出體積更大的、用於工業製造的打印機，它們的速度將會比之前的 3D 金屬打印機快 100 倍。

3D 金屬打印的操作如今也變得越來越容易。 Desktop Metal 公司現在推出了一款用於 3D 金屬打印的軟件。使用者只要在軟件中輸入他們所要打印的物體規格，軟件就會生成一個適用於 3D 打印的計算機模型。

GE 公司長期以來一直將 3D 打印技術用於它的航空產品生產中。早在 2013 年“十大突破性技術”中就曾提到“增材製造”（Additive Manufacturing）。該公司現在也正在測試一款新型 3D 金屬打印機，該打印機打印速度很快，可用於大型零部件的生產。而 GE 計劃在 2018 年開始銷售該 3D 金屬打印機。

專業解讀

台灣工研院雷射中心副主任洪基彬：

我認為，目前全球該領域的主要玩家還有：德國 EOS、德國 SLM Solutions、葡萄牙 Adira、西安鉑力特。

3D 打印在2012、2013 年受到媒體熱烈矚目，在外界看來後續的發展雖從火熱回歸平實，但技術的演進並未停止，特別是有機會能改變傳統製造業生產方式的3D 金屬打印，潛力更大。

根據美國材料試驗學會旗下F42 技術委員會訂定的相關標準，將增材製造，也就是俗稱的3D 打印，分為七大類技術方法，目前應用在“金屬”的打印主要有四種技術，分別為金屬粉床熔化（PBF，Powder BedFusion）、雷射金屬沉積（LMD，Laser Metal Deposition）、黏著劑噴塗成型（Binder Jetting），以及分層實體製造（LOM，Laminated Object Manufacturing）。

在上述的技術中，現階段最被看好且應用最多的是金屬粉床熔化，在列印時披上一層粉末，再透過雷射進行燒熔出想要的形狀，兩點重要的原因：可以製作出各種複雜形狀的產品，以及如果金屬粉末控制得宜，就能做出精緻度很好的產品。

舉例來說，25 微米（Micrometer）的金屬粉末顆粒就能打印出表面細緻度是25 微米的產品，如果把金屬粉末顆粒縮小至2~5 微米，就可達到表面細緻度就是2~5 微米，就會比傳統CNC 製程做出的更漂亮，但前提是金屬粉末必須控制得宜。

目前 3D 金屬打印的趨勢有三，分別是大尺寸、精緻化、自動化。在3D打印最專業的展覽、於德國法蘭克福舉辦的Formnext 2017上，GE展出可打印出尺寸可達1米*1米*0.3米的航空零部件，並強調未來可以提高到1米*1米*1米。

另外，在自動化部分，GE 也以燃油噴嘴尖端（powerfuel nozzle tip）為例，透過3D 金屬打印，製造工期可由15～18 個月縮為3～5 個月，而且此噴射引擎的零件可由20件整成1 件。 3D 金屬打印也可與機器手臂、工業 4.0 概念結合，提升製造業的自動化程度。

主要積極研究 3D 金屬打印的應用行業，包括航太、醫材以及頂級跑車，主要是高價、客制化需求高。而未來的發展又是如何？從Formnext 2017 上業者展出的不少設備都已量產，或是朝量產的方向走去，顯示金屬3D 打印的商業運轉已經可行，但相較於傳統的鑄造或鍛造工法，3D 金屬打印還有幾個阻礙，一是機器設備以及金屬粉末的成本都仍偏高，二是儘管目前3D 金屬打印已經來到了四支雷射噴頭可同時工作，但以用戶的角度來看，速度還是慢。

完美的網絡隱私

入選理由：原本為加密貨幣的交易過程開發的一種工具，現在能讓你在上網時避免透露任何非必要信息
技術突破：計算機科學家正在完善一款加密工具，可以在不透露非必要信息的前提下完成驗證。重大意義：如果你需要透露個人信息以在網上完成某件事，這個方法可以讓你在免除隱私洩漏或身份被盜竊風險的同時輕鬆實現
主要研究者：Zcash、摩根大通、荷蘭國際集團等
成熟期：現在

多虧一款新工具的出現，真正的互聯網隱私終於可以實現了。舉個例子，該工具可以讓你不用透露出生日期就能證明自己年滿 18 歲，或者不用透露自己的銀行餘額或其他細節，就能證明自己在銀行有足夠的存款可以完成金融交易。這樣就大大降低了隱私洩漏或身份盜用的風險。這款工具是一種叫做“零知識驗證”（zero-knowledge proof）的新密碼協議。

儘管研究人員已經研究了幾十年，但直到去年人們對零知識驗證的興趣才開始暴增，某種程度上，這要得益於人們對加密貨幣日益增長的熱情，以及大多數加密貨幣都為機構所擁有的的現實。同時，很大一定程度上也得益於 2016 年末建立的電子貨幣——Zcash 把零知識驗證應用於實際。 Zcash 的研發人員使用一種叫做 zk-SNARK（簡明非交互零知識驗證）的方法讓用戶進行匿名交易。通常，這在比特幣以及其他公共區塊鏈系統中是不可能實現的，比特幣以及其他公共區塊鏈系統中的交易對所有人都是公開透明的。

儘管理論上來說，這些交易都是匿名的，但通過與其他數據進行結合，還是可以追踪到甚至識別出交易人。世界第二大區塊鍊網絡以太坊創始人 Vitalik Buterin 將 zk-SNARK 稱為一項“徹底改變遊戲規則的技術”。對銀行來說，這樣就可以在支付系統中使用區塊鏈了，同時還能保護客戶隱私。

去年，摩根大通將 zk-SNARK 添加到自己基於區塊鏈的支付系統中。不過儘管 zk-SNARK 承諾種種好處，但計算量大，運行緩慢。同時，zk-SNARK 需要“信任安裝”，所生成的密鑰如果落入壞人之手就可以破壞整個系統。不過，研究人員正在努力研究替代方案，希望可以更加高效地部署零知識驗證，同時不需要上述密鑰。

專業解讀

氪信創始人兼 CEO 朱明傑：

如果有一個系統能夠在機制公開透明的同時又能夠保證用戶的隱私得到充分的保證，那麼這個系統就會有足夠的吸引力，尤其是在區塊鏈中，所有的交易是全網公開的，基於零知識證明的區塊鏈系統就可以以完全公開透明的形式實現資訊的隱私保護，這無疑是有著巨大的現實意義的。Zcash 以及 JP Morgan 的區塊鏈系統都基於此實現。

現在，更多的區塊鏈系統將要或正在集成零知識證明這一技術。區塊鏈中有部分成熟的應用，其交易相關的隱私資料需要對任意協力廠商保密，如在供應鏈系統中一旦暴露就會造成巨大的後果。對於這類不能將資訊暴露給潛在協力廠商的系統，零知識證明毫無疑問是一個“剛需”。搭上區塊鏈高速發展的快車，零知識證明技術可望在不遠的將來得到廣泛的應用，成為下一代價值互聯網的基石。

達闥科技創始人兼 CEO 黃曉慶：

如果認同零知識證明的創新性，這的確是 Zcash 的非常突破的創新，因為它解決了比特幣等區塊鏈技術交易完全透明的問題，但在應用方面仍必須要考慮到根金鑰的問題，這會是最大的限制所在。事實上，現在也有其他區塊鏈技術如乙太坊也開始集成零知識證明功能。

零碳排放天然氣發電

入選理由：一種針對天然氣發電廠的新工程學方法，將二氧化碳回收再利用
技術突破：一家發電廠能夠以廉價高效的方式捕捉天然氣燃燒釋放的碳元素，避免了溫室氣體的排放
重大意義：天然氣發電為美國提供了近 32% 的電力，其碳排放量也達到電力部門總碳排放量的 30%
主要研究者：8 RiversCapital、Exelon 電力公司、CB&I等
成熟期：3-5 年

在可預見的未來，我們可能要一直將天然氣作為主要的發電能源之一。現成又便宜的天然氣發出的電占美國總發電量的 30%, 全世界發電量的 22%。天然氣雖然比煤炭清潔得多，仍造成了大量的碳排放。

在美國煉油工業區的中心休斯頓城外出現了一家前沿發電廠，他們正在測試一項可以實現清潔天然氣能源的技術。這家公司擁有 50 兆瓦特的項目，他們就是 Net Power。該公司相信他們能捕獲天然氣發電過程中釋放的所有二氧化碳，同時又能夠以低廉的成本發電，至少和標準天然氣發電廠的成本相同。

如果此舉真的可以實現，就意味著從此就可以以合理的價格從化石燃料中獲得零碳能源。這樣的天然氣發電必會改善能源供給的局面，因為它既不像核能那樣成本高企，也不像可再生能源那樣供給不穩。

Net Power 公司是 8 Rivers Capital，Exelon 電力公司以及 CB&I 能源公司合作的產物。這家公司的發電廠已經在試運行且開始了初始測試，他們打算在未來幾個月內就公佈初次評估的結果。
這家發電廠將燃燒天然氣產生的二氧化碳放置到高壓高溫的環境中，並用合成的超臨界二氧化碳作為“工質”，驅動一個特製的渦輪機。其中，大部分的二氧化碳都能被不斷地再利用，剩下不能利用的可以用一種低成本的方式捕獲。

降低成本的關鍵在於出售部分二氧化碳。目前二氧化碳主要用於協助開採原油。這個市場容量有限，也並不環保。然而最終 Net Power 希望其他行業對二氧化碳的需求能夠漲起來，比如水泥製造業、塑膠製造業及其他碳基材料行業。

Net Power 的科技並不能解決天然氣帶來的所有問題，尤其是開採方面的問題，但是只要我們還在使用天然氣，就應該讓天然氣變的更清潔。在正在發展的所有清潔能源技術中 Net Power 的技術是最有遠見的技術之一，他向我們展示的是一個真真切切的可減少碳排放的新突破。

專業解讀

中國科學院山西煤炭化學研究所副研究員陳成猛：

中國目前天然氣約占總電力供應量的 3%，截止 2020 年預計將占 6.7%。為使以天然氣和煤炭等為燃料的火電廠更清潔環保，在現有技術體系通常是進一步增設 CO2 吸附、脫硫脫硝、降灰等環保裝置來實現。

然而，這些手段大都是補救性質的，會增加發電成本和能耗，降低經濟效益。Net Power 公司則不然，在天然氣發電領域，他們選擇了源頭創新，徹底摒棄傳統的以水蒸氣為工質的熱能迴圈過程，選用全新的以高壓高溫超臨界 CO2 為介質的 Allam 迴圈過程。這樣就從本質上解決了 CO2 排放和 NOx 污染的問題，且回收的 CO2 還變廢為寶，可應用于採油或作為化工原材料等利用。

該技術發電綜合效率更高，設施大幅簡化，固定投資少，占地面積小。如果該技術成熟並實現產業化，將引領熱力發電領域的技術革命，不僅對天然氣發電意義重大，對煤電領域也有非常重要的參考價值。另外，該技術的突破還有望改變當前全球碳排放和碳交易的格局。

該技術的工藝方案獨闢蹊徑，從熱力學原理上是可行的，但估計存在如下工程技術難點：一、由於工質從水蒸氣變成了 CO2，對裝置的技術要求變化會很大，許多設備都需重新設計開發，其與工藝的匹配性還需進一步的中試和工業示範驗證。二、由於燃燒氣氛從空氣改為純氧，這就需要在前端增加空氣分離裝置，會增加一些固定投資和單位能耗。此外，由此帶來的燃燒速度控制和安全隱患亦不容小覷。

強貼留名

劉明

超強貼留名

而家算唔算錨平貨時間

想請教下,點解資金流入係正數,但點解隻股會跌?thanks

google左大約明了

巴打
花無百日紅
同時渣住兩隻識變革既公司未嘗不可
利申鳩up +無持有

咩玩法

Volvo同Daimler同為生產商用車既巨頭

吉利同時坐兩邊既董事會，會犯左歐盟既反攏斷法
所以Volvo要踼走同吉利有聯繫既人出局

但又此鏡射，世界上最勁既兩個商用車Technical Database都係吉利手上，可想而知，佢既體量係幾龐大

但係入股就會攞到佢地既技術？

如果係咁可樂既股東咪會攞到可樂既配方？

建立共同技術分享平台
吉利借呢招食左Volvo好多野

另外可樂贏既，係Branding，唔係Formula

之前有好多機構做過Blind Test，人好易分錯百事同可樂
但加左紅色Label，就好易另到人產生Perception

愛巴會唔會睇PMI , consumer sentiment

on9 一問, 計完出尼應該用咩數去對比睇下係咪低水 ？

幾好玩 愛巴仲有無其他玩下？

綠城算唔算抵玩

Lm 追左咁耐post, 發現自己好難插到咀
睇黎我都要努力下

愛巴, 想向你請教

例如近期大熱既紙股, 其實已知一定係大賺, 但股價都係俾人打到殘

咁問題就會變左, 點先得知一個合理估值
例如17 下半年, 已知紙股一定好賺
假若當時入左貨, 到今時今日九紙出埋成績表證明好賺得係事實
但股價都仲未上得返, 或者只係回家鄉

咁係上半年隻股超買, 定係到今刻仲未反映合理價值

唔好掂內房住
會推房產稅

愛巴可唔可以講下汽車業前景

中環中心國企買家突撤出 另一買家盧文端：要國資委批准 融資遇困難

有無reference 睇房產稅？ google唔到

From special channel, of cox u can't google it

但巳入左內房

唔怪得近排走勢咁弱 市升又跌 市跌就大跌

其實呢個稅年年都話出
年年都出唔到

打壓房產既新聞日日都有

內房爆完就到香港

今年唔同

習總係攞左個好辣既Deal，同中共元老換取取消國家主席期限，呢個Deal就係解決台灣問題

之前Wiki Leaks爆左，希拉里願意中國用Write Off 12000億美債，佔總美債成6%，黎換台灣

而家Trump上台，佢係生意人黎，有得傾既生意，佢唔會唔傾

但要做咁大既Write Off，再加上一大堆既辣Terms，按中國而家既經濟底氣，係承受唔住，而家仲要準備開打貿易戰，大家都有睇新聞，鋁鋼既關稅加到顛咁

所以中國將需要大規模咁開源節流，改革財政收入結構，以補充彈藥去準備未來各項對外既重大鬥爭

- 地方債去槓桿
- 削減政府供養人員數量
- 減少商業營運稅，以刺激經濟
- 通過設立房產稅，增加額外收入

想問巴打呢d料點收？
同埋點樣換台灣？

換取美國不干預
美國唔出手，日韓都唔會出
自然台灣就變成個弧島，到時想點撚都得

移民左台灣既港人又面對被回歸了

如果想收番台灣應該要開戰?

愛巴 依兩日係咪唔好入貨住

絕對不會收返台灣，美國唔會容許佢咁做
個個位係戰略據點，日本都唔會肯
最多美國比你有程度搞鳩台灣，但絕對唔會比佢回歸

如果收唔返台灣, 習大大個位係咪唔夠穩?

但Wikileak係放左風聲，美國對台灣既態度

To Save Our Economy, Ditch Taiwan：

The most significant threat to our national security is our debt.

放1億搞電競

我傾向美國唔會放棄台灣。中共write唔write off佢啲美債，對住美國長遠而言，唔係咩大事。但佢放棄台灣，就可能會導致佢喺亞太嘅佈局崩盤！台灣係一個跳台，無論係向北打日本，或者落南洋，都要台灣做補給基地！再加上我記得台灣都唔係咁易打，無記錯福建省同台灣之間嘅洋流同地海底地型複雜，中共啲潛艇過唔過到，我好疑惑。要打台灣，艦隊一係從北部基隆嗰面登陸，一係高雄上岸，基隆打嘅話㗎仔會補位，唯一就南面上。川普放棄台灣，佢就做硬美國版嘅張伯倫，俾人喪屌，我唔覺川普會咁做

假若可以免稅買電動車，但你先要報廢一架車，你會唔會肯轉電動車？

私家電動車即日起推「一換一」計劃

【12:28】電動商用車首次登記稅全數寬免將於4月1日開始至2021年3月31日。

至於電動私家車方面，政府除了會繼續提供上限為97,500的首次登記稅寬減外，亦會由今日起推出新增的「一換一」計劃。合資格的現有車主購買新電動私家車並銷毀其合條件舊私家車，將可獲較高的首次登記稅寬減額，上限為25萬元。有關寬減安排會維持至2021年3月31日。

習近平是當代袁世凱

樓主，今日跌到咁，重係咪整固？

點會咁容易收返台灣，台灣係最重要軍事據點，收返最驚唔係美國，係日本，日本南面係好似開左大門口咁，得台灣同佢頂住，中共真係打台灣，日本仔驚過你，美國可以話仲有成個太平洋隔開左，玩本土都仲可以，中共攞左台灣，日本等於上有俄仔，左有金仔，下有中共，就算佢再好打都死，係經濟上美國要攞台灣做棋，攞最大利益，中共真係攞到台灣，美國仲有咩可以同中共數，真係比你還到五分一債，但以後仲有咩可以同中共攞著數，一個生意人總統更加明白，台灣係用黎講數，唔係用黎埋數，你有一隻識生金蛋ga雞，點解要賣左佢攞一時利益

用生意人角度諗美國，更加唔會放棄台灣，你有一間可以每年幫你搵錢ga子公司，你會唔會賣敵對公司換少少錢，如果美國真係咁等錢洗，今次賣完台灣，下次可以賣埋日本，完全退出亞太，玩返孤立政策

波叔

你有無建議過政府行呢樣野 定係你自己估

幾時推出？講左幾年

今年內

係咁啱有D野，大家出發點有D近似，自然會歸納到近似既結論架啦

整固，點會唔係整固

大冧要下半年囉都話

唔信佢會自殺

宜家入00700，388是味好時機

Let see

覺得上半年去到咩位先大跌

點睇工業金屬股

打算重倉358，預期呢幾個月上落市多，慢慢儲下

愛巴，想請教下大陸實施房產稅對香港樓市有無影響？

呢D財政預算案

充份証明，我地既政府，係缺乏遠見

個個都做一陣就拍拍羅友走 點會同你諗遠見

台灣係太平洋第一島鏈， 一個戰略要點美國唔可能放棄， 放棄台灣嘅話，中國潛艇就可以響太平洋自出自入

2007係雞係公廁
3383 個大市跌，但佢升
真強勢

但你又咁睇

美國成功用美債誘騙中國去打台灣

1. 長期經營台灣既統治成本，將會另台灣變成中國既阿富汗、越南、伊拉克
2. 失去50%外匯儲備既中國，人民幣將會大幅貶值
3. 因為極權國家打民主國家，美國將有口實對中國發動實質既貿易戰
4. 中國鄰近國家將人人自危，狂同美國買更多軍備
5. 美國國債一下子少左6%，大幅緩減國家財政壓力
6. 東亞發生戰爭，美元歐羅將成為避險貨幣，效果等同QE
7. 飽受貿易戰及台灣所累，中共將未能有效大量人口溫飽及就業，必有民變

台灣是個Booty Trap

巴打我見你鎳既原材料話無港股
但係我上網查過下。金川集團係中國最大既鎳生產商。而且我見你推個三間公司？同我查到既Norilsk Nickel係最大既鎳生產商？？

細價股開始強勢係未代表個市就快玩完

1137

1137

我睇唔好佢

你睇緊邊間？

大Player不在中國

唔好入內房住，真心的

愛巴 大行唱好吉利 目標價28
今日大市跌 都仲頂得住
聽朝應該追？

我從來唔鼓厲高追
大行報告係鳩的

要賺十億先夠退休

唸下做生意

認同啊 我已經錯失23個半個價

愛巴 宜家中國係咁搶保險中介牌 點睇之後內地保險發展？

乜q setting 黎

清貨平沽了 放浪一排

冇晒心力 各位高高高

咁Norilsk Nickel點解你唔建議？因為價太高？

依家入長揸點睇

我諗 維尼穩 佢就掂

維尼點會唔穩

你既長係幾長

你掃上D個Post，大家討論過
Nickel本身個Production係穩定，好難大炒上

以年計

買其他回報率仲高

以年計，下半年大炒先入市

美股TSLA真係唔係好掂

利伸：睇淡TSLA

原因？

德國周刊《Bild am Sonntag》報導，戴姆勒公司(Daimler AG)新的大股東李書福無意加入該德國汽車製造商的監事會。

李书福接受《Bild am Sonntag》采访时表示，他从未要求取得戴姆勒监事会的席位，这对他来说也不是优先事项。

李书福最近购入戴姆勒近10%股份，引发他会否在该汽车制造商董事会取得一席席位的疑問。

愛巴點睇？

圖表上，好弱
Miss 生產目標，negative free cash flow 不停擴大

點睇美圖 好撚快上快落

吉利買呢10%，目的係要Benz踢開BYD同北汽，只同吉利大搞電動車合資本地公司

佢而家揸太多汽車公司，入董事會好易會引起反攏斷法

愛巴覺得依家入唔入吉利好

美圖係一間無Core Tech既公司
背後莊家係石獅佬，潮洲佬
佢地心地唔好，你睇CCASS，可以捉到手影
莊家唔會比老散賺

我唔會太主動去建議買乜

我好怕有浪，會比各位賴，你又叫我買

我只會不斷地提供Actual Fact，經敲打既事實

你地要識得建立自己既獨立判斷去做買賣

買唔買得入，視乎你個人既資金，能力，期望回本期，係一條複雜既數黎

買Tesla，係買老闆

我信elon musk 唔係地球人

股價跌，虧損，個老闆係火星人都不會賺到錢

愛兄可唔可以分析賭業成個板塊邊幾隻最值得留意 我只係知澳博唔得..

韓《中央日報》：中國半導體存儲器年末開展低價攻勢

韓國半導體產業協會常務安基炫(音)稱，“中國在投入半導體產業的同時大批引進美國矽谷的華僑，受擅長半導體設計的美國很大影響”。

相反，有評價稱，在存儲用半導體領域，中國與韓國的技術差距較大。今年表示會推出三維(3D)閃存的中國長江存儲技術公司(YMTC)的工程技術還處於32段64GB水平。增加電路的“段”數和存儲器的容量“GB”越大，就需要更高的技術力量。韓國三星電子2014年生產了32段128GB，現正在生產64段256GB。

宣布將量產D-RAM的福建省晉華集成電路有限公司(簡稱晉華集成電路，JHICC)和Innotron等現已擁有20~30納米級的工程技術。韓國三星電子2010年生產30納米級D-RAM，現正在生產10納米級D-RAM。某半導體業界相關人士表示，“可認為韓國在半導體存儲器領域領先三年以上”。

問題是中國已開始正式進入存儲器市場。中國的半導體需求量占到世界的60%以上。若中國從低價型產品開始，逐步提高本國內存儲器的市場佔有率，那麼韓國的出口將勢必會減少。三家中國企業的存儲器半導體工廠將於今年竣工，據推測其生產能力占到三星電子生產量的23%左右(每月26萬張)。摩根士丹利(Morgan Stanley)和HIS Markit等企業以擴大供給為由，預計今年的閃存和D-RAM價格將會下跌。安基炫常務預測稱，“中國的初期技術水平可能會比較低，但很有可能會開展低價戰略。最終之前韓國企業獨享的‘蛋糕’可能要分著吃”。

此外，更具威脅性的是中國大規模的投資攻勢。中國政府曾表示最多將投資1萬億元人民幣(約合170萬億韓元)，以將現在未達到15%的半導體自給率截至2025年提高到70%。

此外，中國的兼併收購(M&A)也頗具攻擊性。若收購海外優秀的半導體企業，就可不費多大力氣，迅速提高競爭力。例如，清華紫光集團2014年收購了銳迪科微電子，確保了半導體設計技術。此後，清華紫光集團又收購台灣半導體鑄造廠(foundry，受專門從事半導體設計的企業委託，生產半導體的企業)，提高生產技術能力，現在作為綜合半導體企業(IDM)開始生產存儲用半導體。

韓國產業研究院研究委員周大英(音)表示，“最近，中國正致力於生產在技術壁壘相對較低的存儲器，若考慮到半導體占到韓國企業銷售額的90%以上，這是個具有威脅性的因素。最終，韓國也要根據中國的追擊速度，提高技術開發速度”。

永利低水

愛巴點睇941中移動，依家價位好低，2017頭三季盈利好過2016頭三季，依家仲未公布業績，加上佢今年試驗緊5G.

佢太另我失望

愛巴認為整固完未？

巴打點睇內地物流股 例如2352

大陸順豐？

希望佢靠5G彈起

難啦 而家佢開始變到公用股咁

Damn right!

愛巴點睇951

三中全會早左開都完左
但係完全冇咩人提
咁代表習帝穩如泰山?

講真已經去到呢個市值要再有好大既增長係好難 而家只係keep住正常增長維持派息

佢上年話推出家居寬頻呢個領域 再係幾個月前加入做國企
要係呢個市場爭應該唔難
但家居寬頻賺唔賺得多就唔知道
可能鋪曬D線 大額投資完幾年有穩定收入

以陰謀論黎睇 中央要有求'提速降價'(無記錯好似上年年頭新聞有講)
即係加快網絡既速度同時要減收費
意味住現時既手機上網同將來既家居寬頻 都有國家任務
主要目的並唔係搵錢 最終會強行將成個行業既利潤降低去符合國家要求

巴打點睇京東財報 今日好似入得過

仆街侵侵真係打貿易戰
今日資源股仆直

唔止資源股，中國為左要打好貿易戰，自身必須減磅，公司單向依靠政府都會受害

依幾日重有會開

係阿 巴打

941 買入長渣收息 呢個價位應該唔差上次派息都唔差仲有特別息，派完一直跌唔停

5仔好似可以準備入貨 大家點睇？

5仔 79入左啦 再跌下注75

睇下會唔會跌到2月低位先諗入唔入5
暫時想買3，5收息

唔洗用腦。其他時間做野同學下智識

係HSI 2 月低位

愛巴點睇1288? 入唔入得過？

各位大哥

美國果邊，特朗普為左轉移通俄門，槍管呢D Hot Kitchen，佢選擇左借對中國開打貿易戰，轉移國內矛盾，攞功積，為11月中期選舉做好準備

中國為做好準備開打貿易戰，先前已去槓杆，而家都開始炒人：

內蒙古自治區政府將300餘領導小組精簡為15個

新華社呼和浩特３月１日電（記者李仁虎、殷耀）記者近日獲悉，內蒙古自治區政府以近年來少有的力度，精簡整合各類議事協調機構，將原有的３１４個領導小組精簡為１５個。

包振玉說，為了依法處理好領導小組和政府的關係，加強對議事協調機構的組織領導，所有領導小組由自治區主席負總責，分管副主席負責相應專項工作，各成員單位主要負責同志為領導小組成員。

此次精簡整合領導小組，建立了集約高效的運行機制，進一步突出了領導小組重在協調的職能，為促進依法行政和規範政府決策提供了重要的製度保障。如將產業結構調整、工業園區建設、雲計算產業發展等３４個領導小組整合併入自治區綜合經濟工作領導小組。

美國對中國鋁鋼制品提高關稅，中國就會用農產品還擊，兩者開火，必有損傷

係咪低位可以撈，呢一刻，大家請留意新聞先

謝謝資訊

有乜好撈

爆發貿易戰的話, 姐係股市仲要繼續瀉, 點判斷幾時到底?

留意Trump Twitter

美元依個位 真係會打定口水戰

巴打我買左1224，佢上年上到2蚊，今年唔知得唔得

咁樣打法會唔會兩敗俱傷？

我覺得似咀炮多

之前愛爸提過隻萊蒙不跌反升
係咪真係咁硬淨

JD Pre-market -8.68%

屌奶星

今日份成績表不似預期MA, 沽多幾支大陰竹等反彈信號至買

坐艇
唉

睇黎師兄都收到風

無事丫 勝預期 可以搵位入

睇錯 自膠

印度Jio vs 中國移動

印度Jio模式，係好有效帶動到印度既Internet發展，對比下，中國移動模式係十分落後

愛巴，我係一個廠佬。想知你對呢d燒錢嘅生意手法點睇？

我自己以前就好反感，認為係搞亂市場。諗住免費期完左睇佢點死嘅心態

呢一兩年態度開放d，一來大勢所趨，二來接受左世界係多左新野新產業，對方一早睇到。

但始終對免費增加用戶量-由免費轉收費呢個概念，我依然持懷疑態度。認為價格係應該審慎定價，經常或大幅度改價係影好影響消費者對你的信任

愛巴點睇美金轉勢同內銀內險既關係
都係focus緊係2318 同939 5仔都考慮緊
見呢幾日係咁跌 時機好似差唔多

我都係廠佬，上緊河北，未來幾日可能上唔到黎

我以前都好討厭燒錢既生意，好似GoGoVan咁，到今日都未有明確既Profit Model，有D生意Day 1係賺錢，之後都會Keep住賺，好少會倒蝕

但一開始就唸住用本黎燒流量，燒用戶，將來要再係呢班用開免費野既User到再賺翻，就相當困難

除非你有本事，將堆User再Repackage成貨再賣出去

講翻GoGoVan，我知佢有做車隊油卡，每升執$1，佢有幾萬個司機，每人每最燒幾百升油，佢既現金就係咁黎

Facebook, Google都係一樣，將User變貨再賣出

QQ當年都係鳩下鳩下 鳩左十幾年先搵到賺錢方法 吹佢唔脹

Trump而家又係表現佢典型既談判技巧，一開始就以非常之強硬立場示人，迫各方上談判桌

應該要等起碼開得成會先

QQ本質係游戲+廣告公司

即係得開得成會 美金先會有機會轉勢？
咁即係短期內佢都係keep住走弱
內險都係受益？
3月都大機會加息 會唔會多左外國投資者調資回流返去美金

最近期槍械管制件事都係，忽然間提出比共和黨主流更嚴格的要求，等槍會同共和黨讓步

After weeks of speculation, it is official: President Trump announced he will sign an order next week to slap a 25% tariff on global steel imports and 10% on aluminum, acting on the Commerce Department’s recent recommendation. Steelmakers are thrilled. Companies that use steel, like automakers, aren’t so happy about the prospect of higher costs. More broadly, market observers worry this is the opening salvo in a global trade war, especially with America’s trading partners already chattering about retaliation. The S&P 500, meanwhile, fell 1.3% Thursday—the third straight drop of greater than 1%—and many pinned the volatility on trade tensions.[i] Considering sweeping protectionism has a history of hurting markets, we can see why folks may be nervous. But when confronted with any seemingly negative development, it is important to consider the context and the likelihood it snowballs into something large enough to lop a few trillion off GDP. So the key question today is, what is the likelihood these tariffs trigger a full-scale global trade war on par with the early 1930s? In our view, recent history and current political considerations suggest it is lower than most seem to think.

On their own, we don’t think steel and aluminum tariffs are enough to cause a global recession. In 2016—the most recent year we have data for—global steel production totaled 1,629.6 million tons. The US imported just 30.9 million. So based on some rough back-of-the-envelope math, the steel tariff hits just 1.9% of global steel production. And that is if no countries are excluded and all steel types are targeted, both things the administration hasn’t specified yet. While the administration says the tariffs are primarily aimed at China, that nation exported just 108.1 million of the 808.4 million tons it produced. Of those exports, only 2.4 million tons went to NAFTA nations (the World Steel Organization doesn’t provide a detailed country breakdown, so NAFTA is the closest proxy for the US). It is difficult to envision this causing a hard landing in the world’s second-largest economy, particularly considering the Chinese have been trying to slow output for years, sensing an oversupplied global market. As for aluminum, according to the US Census Bureau, America imported about $16.2 billion worth of bauxite and aluminum in 2017—less than 1% of 2017 GDP.

Trade wars involve sweeping tariffs across large swaths of the global economy and can have crippling economic effects. The Tariff Act of 1930—aka Smoot-Hawley—sparked the last full-blown trade war. The Act imposed nearly 900 tariffs across most sectors and had a dramatic impact on trade. US imports declined over 40% within two years, major trading partners retaliated and global trade fell 66% (from $5.3 billion in 1929 to $1.8 billion in 1933), likely exacerbating the Great Depression. Tariffs targeting one or two industries don’t have sufficient scope to have such a deleterious effect.[ii]

Granted, these aren’t the only tariffs the Trump administration has adopted. Last November, they imposed tariffs on Canadian lumber. They also targeted Canadian aerospace imports in October 2017, but they lifted the tariffs in January 2018 once the International Trade Commission (ITC) decided the imported planes weren’t harming the US. In January, they added tariffs on solar panels and washing machines. President Trump has even talked about imposing a “reciprocal tax” where the US would hit countries with tariffs at the same rates they levy on US goods and services, though others in the administration have stated there is no formal proposal for such a tax at this time. So far, none of these have invited sweeping blowback—just the tit-for-tat typical of the last 20-plus years. Canadian Prime Minister Justin Trudeau considered banning US coal exports and spoke of targeting certain industries in Oregon, home to Senator Wyden, one of the biggest proponents of lumber tariffs. In a similar vein, the EU is reportedly mulling tariffs on Harley-Davidson motorcycles—headquartered in House Speaker Paul Ryan’s home state, Wisconsin. Kentucky bourbon, produced in Senate Majority Leader Mitch McConnell’s home state, is also in their sights. Both are traditional symbols of the U-S-of-A, but economic lifeblood they are not. Nor is sorghum, presently targeted by China’s Ministry of Commerce. Meanwhile, South Korea is going the diplomatic route, challenging the tariffs at the World Trade Organization (WTO).

This all seems fairly consistent with trade tiffs under past presidents. Targeted tariffs are unfortunate but routine and haven’t caused trade wars or sunk stocks. The Obama administration slapped tariffs on tires, solar panels and … wait for it … steel (Twice, actually). China hit back at tire tariffs by imposing tariffs on US autos. They also added levies to polysilicon from the US, a component in solar panels, in response to the solar tariffs. But that was it—no sweeping trade war. Similarly, President Bush imposed steel tariffs in 2002. Within a month, the EU threatened to retaliate with tariffs on motorcycles, textiles and orange juice. In December 2003, the US lifted the tariffs after the WTO ruled them illegal. Now, 2002 wasn’t a particularly great year for stocks, causing some to draw parallels with today, but in our view, that had a lot more to do with the continuation of the dot-com bear and the post-Enron implementation of the well-intended-yet-awful Sarbanes-Oxley Act. The sectors that did the worst—Tech, Utilities and Telecom—have little to do with steel and their underperformance predates tariff implementation.

All that said, it is true tariffs create winners and losers. Researchers estimate higher steel prices caused about 200,000 American job losses in 2002. Many—including some Congressional leaders and members of the Trump administration—argue the downstream negative impact on the auto and other steel-consuming industries will outweigh any potential benefits the tariffs would bring to US aluminum and steel producers. Much of that depends on the specifics of the forthcoming tariffs. Aluminum gets less attention, but we reckon the beer industry won’t love the higher cost of cans. Aerospace firms likely won’t be happy either. Companies in the Consumer Discretionary and Industrials sectors could face higher costs, pressuring earnings and forcing cutbacks, including layoffs. However, it usually takes more than cost pressures in one or two sectors to cause a recession. We don’t mean to dismiss the personal impact any of this can have on workers and small business owners, but markets are callous, and at times like this, we think investors are best off thinking like markets.

Another consideration: There is no guarantee the tariffs stick around long. Political pressure from other industries could drive the administration to water the measures down. Other countries could mimic South Korea and challenge them at the WTO, arguing the Trump administration is using national security as a cover for protectionism. For those who doubt that agency’s efficacy, it is worth noting the WTO just ruled a Chinese tariff on US chickens illegal, and China terminated the tariff on Tuesday. Even if they survive, we believe the economic impact is likely limited and odds of a broader trade war remote. Trade jitters may keep hitting sentiment for a while, but in the longer term, stocks should move on and keep weighing the many positive fundamentals at work globally.

經過數週的猜測，官方表示：總統特朗普宣布，他將在下週簽署命令，根據商務部最近的建議，對全球鋼材進口徵收25％的關稅，對鋁進口徵收10％的關稅。鋼鐵製造商非常激動。使用鋼鐵的公司，如汽車製造商，對於成本上漲的前景並不樂觀。更廣泛地說，市場觀察員擔心這是全球貿易戰的開局，特別是美國的貿易夥伴已經開始報復報復。與此同時，標準普爾500指數週四下跌1.3％ - 連續第三次下跌超過1％ - 許多人認為貿易緊張局勢動盪不定。[i]考慮到大規模的保護主義有傷害市場的歷史，我們可以看出為什麼人們可能會緊張。但是，當面臨任何看似負面的發展時，重要的是要考慮環境及其雪球的可能性，以便足以讓GDP減少幾萬億美元。因此，今天的關鍵問題是，這些關稅如何觸發與20世紀30年代初相當的全面全球貿易戰？我們認為，近期的歷史和目前的政治考慮表明它低於大多數人似乎認為的水平。

就其本身而言，我們認為鋼鐵和鋁關稅不足以導致全球經濟衰退。在2016年 - 最近一年，我們的全球鋼鐵產量數據總計為16.296億噸。美國僅進口了3090萬美元。因此，根據一些粗糙的信封數據，鋼鐵關稅只佔全球鋼鐵產量的1.9％。這就是說，如果沒有國家被排除在外，並且所有鋼鐵類型都是針對性的，那麼政府目前還沒有具體規定。雖然政府表示關稅主要針對中國，但該國出口的8.084億噸中只有1.081億噸出口。在這些出口中，只有240萬噸出口到北美自由貿易協定國家（世界鋼鐵組織沒有提供詳細的國家細分，因此NAFTA是美國最接近的代表）。很難想像這導致了全球第二大經濟體的硬著陸，特別是考慮到中國人多年來一直試圖減緩產量，感知到供應過剩的全球市場。至於鋁，根據美國人口調查局，美國2017年進口價值約162億美元的鋁土礦和鋁 - 不到2017年GDP的1％。

貿易戰爭涉及橫掃全球經濟大關，並可能削弱經濟效應。 1930年的關稅法 - 又名斯穆特 - 霍利 - 引發了最後一次全面的貿易戰。該法案對大多數行業徵收近900項關稅，並對貿易產生巨大影響。美國進口在兩年內下降了40％以上，主要貿易夥伴遭到報復，全球貿易下降66％（從1929年的53億美元下降到1933年的18億美元），這可能加劇了經濟大蕭條。針對一個或兩個行業的關稅沒有足夠的範圍產生這種有害影響。[ii]

當然，這不是特朗普政府採用的唯一關稅。去年11月，他們對加拿大木材徵收關稅。他們還將2017年10月進口的加拿大航空航天進口作為目標，但一旦國際貿易委員會（ITC）決定進口的飛機不損害美國，他們將在2018年1月提高關稅。 1月份，他們增加了太陽能電池板和洗衣機的關稅。美國總統特朗普甚至曾經談到，在美國會以與美國商品和服務相同的稅率向美國征收關稅的國家實施“互惠稅”，雖然政府中的其他人已經表示，在這方面沒有正式的稅收建議時間。到目前為止，這些都沒有邀請全面回擊 - 只是最近20多年來的典型代表。加拿大總理賈斯汀特魯多考慮禁止美國煤炭出口，並談到針對俄勒岡州的某些行業，該行業是木材關稅最大支持者之一Wyden參議員的家鄉。據稱，歐盟據稱正在考慮哈雷戴維森摩托車的關稅 - 總部設在眾議院議長保羅瑞恩的家鄉威斯康星州。在參議院多數黨領袖米奇麥康奈爾的家鄉所製作的肯塔基州波旁威士忌也在他們的視野中。兩者都是U-S-A的傳統符號，但它們卻不是經濟命脈。高粱也不是中國商務部目前的目標。與此同時，韓國正在走外交路線，挑戰世界貿易組織（WTO）的關稅。

這一切似乎與過去總統的貿易談判相當一致。目標關稅是不幸的，但常規，並沒有造成貿易戰或沉沒的股票。奧巴馬政府對輪胎，太陽能電池板徵收關稅......等待它......鋼鐵（實際上是兩次）。中國通過對美國汽車徵收關稅來回擊輪胎關稅。他們還向太陽能電池板組件中的美國多晶矽徵收太陽能關稅。但就是這樣 - 沒有大規模的貿易戰。同樣，布什總統也暗示

紅字，你想得太多！

Ken Fisher既文，真係幾高質！會有實際既數據，唔係鳩up

愛巴點睇美高域同膳源

美國徵鋼鐵稅對內銀影響大唔大

愛巴睇snapchat twitter 有d料
呢兩隻前幾日跌市都有得升
會唔會話望升到幾多，定long hold

呢幾日不斷插

GOD'S KNOW
NO NOBODY CAN PREDICT EXCEPT CORRECTLY

樓主最愛嘅洪生琴日有上tvb

focus係隻股既質素好過
大跌市都有股升到52周高

Can you show me the link? I can't see TVB here

新浪美股訊 北京時間7日消息，日股日經225指數開盤跌0.7%，至21，261.96點。日股東證指數開盤跌0.6%，至1，705.63點。韓國首爾綜指開盤上漲0.1%。

稍早科恩宣佈辭去美國總統特朗普的首席經濟顧問一職，他反對特朗普政府的鋼、鋁關稅計劃。

美國總統唐納德・特朗普重申他對鋼鐵和鋁徵收關稅的承諾，稱美國與其他國家的貿易狀況糟糕，其中包括歐盟國家。“我們必須糾正這一點。我們別無選擇，“特朗普說。

“當我們落在每個國家後面時，貿易戰並不是那麼糟糕的事情，”特朗普在白宮與瑞典首相Stefan Lofven的新聞發佈會上說道。“貿易戰會傷害他們，而不是我們。”

美股週二震盪收高，科技股領漲。投資者仍在觀望白宮會不會實行鋼鋁產品關稅。國會眾議院議長保羅-萊恩及其他一些國會共和黨人都試圖說服特朗普淡化處理他的關稅計劃。美東時間3月6日16：00（北京時間3月7日05：00），道指漲9.36點，或0.04%，報24，884.12點；標普500指數漲7.18點，或0.26%，報2，728.12點；納指漲41.30點，或0.56%，報7，372.01點。

之前話Gary Cohn強烈反對對鋼鋁課重稅, 宜家Cohn 辭職係咪代表特朗普堅持貿易戰???

洪生全名係咩 想搵返黎睇

都係mytv睇 你係大陸應該上唔到啦

1548升左

大媽式炒上？

點解今日d醫療股升得咁勁

大媽喜好同女人情緒一樣，喜怒無常

個人分析
前排大市咁反覆 藥股都企得硬
今日佢地大升意味著大市調整完
率先炒上藥股 繼續強勢

國策利好
新藥新聞 唔關事都照炒

但我都高遠左一隻

高J左1789

同路

回家了

愛巴等睇你分析

係邊個節目？

BTW，吉利已爆升
証明投資公司實力和價值，係十分正確既決定

1789係ON9之選

愛巴等你好耐

歡迎愛康巴打回歸

洪灝

貿易戰主角並非中國

而是一直以來，同美國站在同一陣線，但又一直奶緊美國油水既加拿大、墨西哥、南韓、歐洲呢D國家

鋼鋁中國之前去產能，而家既主要市場係國內，美國市場比重好細，今場貿易戰，中國係幾年前就開始舖排好

有力時再寫詳細

Snapchat係等收購
Twitter一日Trump仲係總統，一日佢都有得玩
點睇望幾多？

智富360

立即放左

等緊爆邊

正榮

愛巴，點睇港匯見新低？

咪加息，可以點？

加息股市驚唔驚？

樓驚定股驚？你認為？

愛巴點睇蒙萊
仲有幾日業績發佈依家回一回先？

其實我唔覺得今年加1-2厘會迫到人蝕讓樓
最多影響後面樓市氣氛
收息股 銀行股 地產股 反而因加息變得無咁吸引

充滿信心

愛巴唔係唔睇好內房咩

願聞其詳，幾睇好d藥股

你追下Post啦，我寫過好長既分析關於佢同3D Printing架，屌

呢隻唔同

下星期一入3688會唔會太遲?

星期一先算啦

有冇巴打有留意1093

呢隻大把人留意喎 你不如問有冇人留意700

Damn right!
有興趣知既人，留Telegram

想跟愛巴學野
thx

1093無仔細研究

想學野
求加，thanks

樓主點睇2382最新2月出貨量？廠佬分析返廠股
佢戴晒頭盔話有幾項出貨量差係因為新年因素 呢個理由說唔說服得到大戶？

想了解多d

無啦啦又開
諗起某個人

唉呀，以為個Post沉左，會無乜人
3688唔方便公開傾，真心Sorry

或者大家轉個話題啦

依家都係十零人啫
講完聽日del group咪得

This will denature everything, won’t la

想跟師兄學多d

都係
自己再搵下料先
有無tips

You won’t get any tip from public

愛巴

好有興趣愛巴！！
之前高追左，唔該

一有telegram字眼
冧把黨火速湧現

愛巴唔會放棄呢度架可？

點睇669

唔會啦，翻黎香港仲未訓過，訓醒再Follow

我都想了解多
謝謝

thanks 巴打

想學野

thx

有興趣 麻煩add tg thanks

非農數據好過預期 道期 夜期即爆升
睇黎真係入牛3了

謝愛巴

愛巴認為個市調整完未？

thanks

留名學野 感謝！！

呢隻市值同銷售額比其他扺。

Thanks 🙏

Thx

[member]
thanks愛巴

一有tg 就洗哂版

[member] 謝愛巴賜教

巴打開telegram group
其實係呢到分享下仲好！開group咪更加多都係問number,ticker

最近software enterprise, semi-conductor都破頂

再講多次

唔搞小圈子，怕事情變質，大家就係到公開見學、指教，公開訊息吧

先講講貿易戰

白宮首席經濟顧問，Gary Cohn，特朗普內閣真正既技術官僚，高盛前主席，已經辭職，內閣進一步辭職，特朗普之後做事將會更加為所欲為，同以Paul Ryan為首既共和黨國會核心既衝突將會越加放大，成件事會對美國中期選舉，共和黨相當不利

美國一月份工業訂單達到兩年黎既新低，類似既情況仲有G10 Surprise Index

假如無北韓同美國達成神奇既和解，金仔同特朗普同意會面，下半年既隱憂已經陸續浮現：

1.全球債務已達到200萬億呢個前所未有既新水平
2.11月份中期選舉前美聯儲會加息3次
3.貿易戰會推高通賬預期，加息速度會更激進
4.香港而言，金管局已停止外匯票據，迫香港銀行加息
5.5月金仔同特朗普傾得埋就好，傾唔埋既話，呢兩個全球最大既Uncertain Factors顛起黎，後果不能想像

而家既新關稅政策，美國政府內部係有強烈既反對聲音：

-首席經濟顧問 Gary Cohn
-國防部長 Mattis
-財政部長 Mnuchin
-國務卿 Tillerson

而支持者就只有商務部長同另外兩位內臣，剩係睇牌面就知道邊到硬正，今次新關稅得以通過，同時証明白宮內部話語權既轉換

另外，本身鋼鐵成品關稅係24%，但傳聞特朗普為左好聽，就整到25%

今次對鋁鋼成品既關稅，只係貿易戰既開波，未來會有更加廣泛，更加針對中國既惜施，特朗普上台後試圖逆轉貿易逆差，再促進就業，呢個Idea係源自宏觀經濟學，雖然白痴，但為左11月中期選舉，呢個係必須做，因為美國既貿易逆差已經創新紀錄

但中國係今次鋁鋼關稅上面，影響其實好細

出口量黎講，中國出口鋼鐵量排第11位，而2016年Obama已經對中國既冷軋鋼搞過報復性關稅，果時出口量已經跌左2/3，好多出口鋼都要通過第3國黎再出口

今次對中國既影響係好有限，反而大影響既，係佢既盟友，歐盟、加拿大、墨西哥，呢個係殺敵200，坑殺盟友2000既玩法，歐盟既態度亦相當之強硬

鋁鋼對美國經濟既直接衝擊都有限，因為本身鋁鋼佔美國總進口量好小，而Barclays都講過，企業會將關稅成本轉嫁到產品定價上，對消費者造成有限既影響

而家反而要關注既，係：

1.其它國家既報復行動，例如關稅、配額、調查，以前既經驗，呢D行動既鏈式反應係會好大
2.特朗普政府會否不穩定？

上個星期，特朗普召集兩黨立法者討論槍禁，仲要直播，結果特朗普當場屌柒共和黨同美國步槍協會，完全唔記得佢上台同美國步槍協會講過：

I will never ever let you down

連Fox News都用Betraying呢個字，黎形容特朗普

各位，下半年好避難

當日晴巴po又係咁
人地搵兩個巴打聯絡
成班伸手留tg 肉酸到

我都記得

愛巴仍然對下半年跌市好有信心
我都仲係好樂觀

加拿大、墨西哥豁免左關稅喎

但係trump唔係話加拿大墨西哥呢d盟友國家有得傾咩
暫時話打嘅貿易戰好做show feel

AGREE

札下馬

TRUMP TRUMP 談判一向技倆

佢夠話封鳩 MEX

又咪係度玩玩下 做到任期完都未起到道牆啦屌

有人對成年都好有信心

但或者咁講，既然見到前面有大調整在即，何不先行獲利，再在調整低位再撈，再賺年尾最後調整完成後既衝刺呢？雙重獲利，唔使坐貨哦

歐盟同韓國未有得傾

而家韓國既洗衣機美國全線無得玩，迫韓國公司係美國開洗衣機廠

我無加TG

大家呢到傾，大家開心，有Interaction

我反而擔心升埋黎緊一浪會做個雙頂收工

TRUMP 叔 搵到金仔 埋牙傾
真係有個人既魅力既
雖然佢地打唔打仗我真係得啖笑

你唔能夠唔服佢D 手段
一個關稅震到你班傻仔係咁諗計，郁一郁 已經令你動全身咁

樂觀就啱啦
個個睇佢跌市佢先唔會跌

一樣睇法

係咪傾咪得，做咩用tg單機

話左唔會用TG

愛巴 有疑問
美國債創新高 同時間加息 減稅
美國邊有錢還債？
解決方法係咪再印翻銀紙 再減息？
不停loop 直到negative interest rate ?

愛巴，咁依你睇唻，上周調整係咪已經過咗？
近期仲有冇時機會調整撈底？

其實唔會真係還債，國家既債劵通常都只係 roll over

愛巴認為仲有等一段長時間既調整期先入牛3？

80蚊入了5仔...有機會上返去嗎?

我都有 諗緊入多手

愛巴對一間公司既non-financial performance有無咩睇法，
亦即係港交所 main board listing rules appendix 27
亦即係部分公司會整既csr report / sustainability report，
雖然都想討論下其他議題，
不過既然呢個post係基本面分析
咁我都問番基本面相關既野
讀既野比較小眾，朋友勿相認

CSR / Sustainability / VMV，好多都係抄Template，就講CSR啦，其中一Part係搵Cert Body過黎工廠檢查工人有無超時加班，有無比足人工，有無跟足勞動法比足五險一金，試問呢D野邊間廠會做得足？

你做唔做，又要Pass CSR Report，唯有比利是，收費按人頭計，全部明碼實價

呢家野，勿認真，真心

而家金管局夾銀行加息，香港既銀行到果時又到業積期，咪抽多野上去

大環境有利，怕什麼

而家仲牛3？
乜唔係牛4等轉熊1？

Trump Idea:
減稅，等美金回流美國，經濟活躍，個餅大翻，最後稅收增加
加關稅，迫它國出口商將生產線搬去美國，個餅又再大D，稅收又多D
簡化法規，拆牆鬆綁，經濟活力又再大D，稅收又多D
迫盟國承擔更多軍費，變相自己鬆動到更多軍費落武器研發，自己國家武器公司賺多D，稅收又多D
開放北極石油開採同Keystone Pipeline，本國能源事業活躍，稅收又多D
佢經濟觀其實唔錯

但係餅就得咁大 美帝變大唔係就係其他國家 連埋佢d盟友就食屎咩

其它盟友過往就係Take美國Advantage太多
賺美國錢
要美國保護
國家多左收益，再狂派福利，變哂做福利社會，仲唔止，要攬埋難民先開心
而家佢就係要阻截呢種Advantage Taken，盟國Reform在即
再講，福利社會，救助窮人無錯，但社會唔係更應該去鼓勵努力工作既人？君不見每年幾多新移民來港申請救助不工作，而努力工作既人，又有誰鼓厲？
就算剩係講香港，都需要Reform

你可以Track住VIX，有一定先行性

出邊好多數浪派覺得 剛剛先牛2完 調整後上牛3

Too naive, sometimes simple

呢舊野明面上我覺得都係用黎水下消費者/大愛/環保撚，特別西歐民眾
但係如果有公司完全唔報呢方面既野/報得極hea,我都會對佢哋既管理水平有懷疑
eg 中電玩到做埋UN partner，700成個ESG report 得幾頁紙
當然細心睇下都知佢哋實際無咩特別做野，但係report寫得好睇，政治正確本身都係管理水平

可能我真係too naive
希望big 4 投行 EU UN可以繼續吹奏, 做大個餅，至少有工開
利申：畢業驚乞食

愛巴 何解預計年尾最後衝剌？
睇曬你之前既文章 指今次調整會去到年中 之後就未能預測得到

樓主點睇加密幣

愛巴點睇港股長期被低估，依家三萬點恆指都係 pe12 pb 1.3 3%息

愛巴唔係睇基本面？仲未突然踩過界睇大市走勢 前排個小跌浪我都有繼續入貨
利申：只要公司業績前景良好，世界大戰都會繼續持有

愛巴請問點睇國際油價走勢

如果真係做紅字 你都死L左了，仲炒咩鬼股票

愛巴想問3d printing stock 既合埋pe 應該係幾多

DDD依間野到底有咩業務，以前睇過本書介紹佢係業界龍頭，做左廿幾年，各行各業都要同佢買機。但由上年睇佢股價同收入一波比一波低

Keystone起緊啦

3D Printing，小弟有好多野想Share，而家做既事同佢有D交集，勁既Technique，係未上市，一上市既話，係對成個製造業有顛覆性革命

油價無得玩

年尾太多政治性不穩因素啦

大局都重要，我之前關於地方債既Post都有睇大局架

中電D CSR咪一樣鳩，搞勁大壇大龍鳳去做戲，實質佢管理好既話，澳州間電廠就唔會比水浸到Total Lost啦

一個好既Management，係睇Leader會唔會Keep住帶領公司不斷突破，而非睇呢D官僚文件，Don’t frame yourself

利申：中電Supplier

好似太少股，好難知行業合理pe

先需要了解技術門派先，用FDM都收得皮

我意思係年尾咁多不穩定因素 點導致你會覺得年尾會衝刺到？
抱歉有點1999

多謝愛巴賜教

愛巴點睇藥股抽升

方向錯

我觀點已變了
1月果時仲覺得年尾有得衝
2月開始就收翻下半年有得衝，要睇定D

好 我keep住睇你個post

有咩不穩？

我上堆Post有講過好詳細架哦

想問點睇內房6158
除左房產稅 仲有咩不利因素

愛巴 紫光控股應唔應入而家 係咪仲會似1月會爆一段

愛巴可加我tg?
Hehehaha 2324
唔識貼link thank you

Sounds great wor

1789

留名學野，想知愛巴點解睇好

3688 有動作

放業績前咁跌唔太吉兆wo

點睇農行要配股?真係為左雄安區?

今朝4.4放左

愛巴點睇聽日隻萊蒙？
諗緊入唔入好

另外隻紫光諗緊止唔止賺
多謝愛巴

4.75入左長揸 愛巴長揸ok唔ok

睇緊2007 等佢踩實15蚊入手點睇
另外隻1548 24蚊睇到佢依家30蚊 好心痛
建行 又係8蚊睇到8.6

長揸唔岩。等炒DDR4。長揸梗係175啦
不過入定都岩

我睇大陸新聞紫光ddr4 4月上得 唔知真唔真

感覺市值咁細長揸好危險 入唔入炒返轉好呢

你當左佢係仙股前你都睇下佢咩料先當

點解00365升
但A股 2隻紫光都跌000938,002049

環保板塊睇唔睇好？

點睇侵侵換國務卿

1001

一炒左國務卿就吹恆返trade war
知情人士向路透表示，特朗普政府正寻求对中国大约600亿美元的进口商品征收关税，科技和电信行业将受到重点关注。另据美国政治网站Politico报道，美国政府正考虑对电子、电信设备、家具、玩具等100多种中国产品征收关税。此外，美国政府还计划对中国投资施加限制。

搞蝗好啦唔好搞歐洲

Damn right!
有興趣知既人，留Telegram

想跟師兄學多d

大家有無興趣開多個續Post？
新年開左爐，忙到痴肺，好難好似收爐果時咁有閒情咁寫文，請見諒

有！